全盛時期嘅李克勤到底有幾紅？

紅到去英國

我鍾意佢唱既電視劇主題曲
廟街媽兄弟
法網伊人

藍月亮最紅

冇興趣知

紅到四大天王都入唔到

淨喺記得佢送禮物

送禮物比國際一線球隊

淨係記得佢唱歌震音震過震蛋

唔紅嘅時候多過紅 一唔紅就一味靠痴 又話自己流三色血 呢家又痴支那 一路走來都係咁 痴來痴去無自己風格點會紅吖

其實一路都只係歌紅，個人無紅過

左麟右李時期係生涯巔峰 自己諗

得罪講句 舊年既姜濤已經紅過佢最紅果陣

有排係咁上啲中國啲節目比賽 又係中國開個唱，紅到

李克用呀 李克勤

陳克勤呀！李克勤

婚前的女人
我不會唱歌嗰期？

一直以嚟都係靠人地淡出/低潮或者黐金糠先上到位

最初期俾麟伯同哥哥壓住
跟住又到四大天王發圍
90年代尾連老鼠安同鄭伊健都紅過佢
之後黐麟伯金糠搞左麟右李先上到位
跟住就送禮勤
近年就死返支那

佢出道行偶像派, 不過份人好臭串, 其他老細唔比位佢上
直頭無野做要返tvb拍野

少數橫跨1980-2010四個年代既歌手

睇番呢份禮物真係笑到仆街 welcome to hk但放哂自己既相

welcome to hong kong

2003 年最紅，時勢造英雄，當年Eason 暫退 古巨基未上位 許志安已經拿過晒所有大獎，當年 飛花 我不會唱歌 愛不釋手 合久必婚 應該周圍都聽到吧

佢上我是歌手

笑撚死人

首首都老派加悶到嘔

我都只係諗起呢隻紅

紅日

送禮勤前後2-3年果時(高妹,左麟右李,合久必分)已經係最紅
80-90年代未上位
90年代留哂鬚果時就最霉

後生可能唔知，其實佢都幾慘
當年頒獎禮，最受歡迎男歌手最後五強，永遠都係四大天王+佢，但嗰陣時係要五強上哂台，玩啲on9遊戲先再公佈，年年佢上台都係陪跑

若有一天 能好好預備

長期二線， 長期哥哥校長， 四大天王， 安仔Eason 基仔之下

全盛期既佢會變成你閪痕

從來沒料到這生裡 會給思憶一一佔據

亂左次序

只需要 只需要看真我 我仍然是愛你

而家聽會好尷尬😅

仲係少數四個年代都俾人㩒住嚟砌嘅歌手

唔入流

認真, 紅日癲鋒

全hk 都loop

唱live好似studio咁

如果四大天王係美c朗
佢就係果個差十條街嘅世三

紅到佢老友都認唔到佢把聲

究竟點解會送份咁嘅禮物

佢最紅應該大約03-05咁上下
90年代唔夠四大天王鬥
99年代尾到02年就許志安贏晒
之後去到05年eason復出佢都算最紅果個

有鳩的妖魔

二線頭一線尾

連鄭中基蘇永康個幾個都不如

其實佢唱得差左好多
佢唱功最強係00年頭, 尤其係01年港樂
愛下去

好戲之人

佢近年既好戲之人

紅到送禮物冇人要

竟然有人推好戲之人!

好正

都只到古巨基level

最沉係 93-98年,離開寶麗金去咗星光同藝能動音時期,但唱片質素最高都係嗰幾年, Album, Reborn, 尋最 呢幾隻碟都好高質, 95年演唱會唔知得五成定六成入座, 結果摺埋返tvb, 有世界盃同勁歌金曲畀佢撈下, 同埋拍左幾套劇咁, 去到2000年返環球有飛花,高妹先彈返起

命運就算癲沛流離

紅過紅日

乜李克勤唔係講波佬嚟架咩？

好戲之人真係我覺得佢最正既歌
佢近年唱到咁真係好失望

佢都係靠年資。唔見得有幾爆紅過。一生不變、左右、紅日、高妹都好似一剎那

有一期被稱為第五天王/暗天王，個期應該係頂峰

贏得風光，豪得精彩，自己偏偏感覺失敗。

以前聽個老師講過
初出道爆紅
氣勢直逼四大天王

然後佢好似公開話自己係下個譚泳倫（以前好紅）
俾人覺得佢串就沒落

然後keep住都係一線尾二線頭

味道唔同咗
不過呢首好typical克勤style

有冇聽情比紙薄

安慰佢姐。

好似佢自己話最霉果陣tvb都肯比佢做勁歌金曲主持
所以好多識tvb
之後佢染金個頭之後就開始紅返

李克勤86年出道, 張學友早佢一年, 劉華喺華星都好似出緊頭幾隻碟, 郭富城同黎明就未上位

頭幾年佢同黃凱芹咁上下, 高峰期92年已經撞正四大天王, 跟住就沉

好似係演奏廳2既歌? 少聽呢隻碟
演奏廳打後得Threesome係會成日loop
近年除左30週年演唱會已經無點聽過佢
聽親都係佢d舊歌

演奏廳嗰啲都幾紅
不過呢度有啲人應該未出世

如果睇紅館個唱場次就應該08年嗰次最多有11場
講真00年代要數最紅4個男歌手都一定有佢份既

轉咗班底之後好唔李克勤
Alex Fung勁唔夾
想變in啲 結果怪
二十四城記

柒撚到喊

好笑咩

奶共佢最紅啦

早期個人太串，90年代有一排勁霉，又畀四大天王長期食住，跟住去到高妹victory嗰啲時候先再爆

02世界杯應該高峰

佢開到一場爆嘅紅館先再講

不過姜濤醒目仔黎嘅 仲後生 捱下啦

以前痴廢老譚 上大陸又痴周深

點睇都係佢紅咗 過氣撚伯再痴佢金糠啦

我係俾陳詠謙大師嚇親, 而家都仲對佢隻在森林和原野有陰影呀屌
所以之後都無點聽過佢d新歌
人又老左, 都係寄情返佢d舊歌算

人如其明
硬

我都膠埋
名

廟街了孖兄弟

唱紅日唱到有紅日

細個仲有買碟
會loop customade

都未退得休 慘

唔係唱功差咗 係把聲差咗
就算變唱法都係為咗就返把聲

食屎啦tvb最鍾意炒熱的舊舊舊話題

仲要係用唱片既封面，Welcome to Hong Kong之後仲要有2個感歎號

2003 古巨基點會未上位...
必殺技 2003 2004 愛與誠
古巨基 2003-2008巔峰期啵

你係咪唔知班薑糖有幾癲
依家mirror出show賣飛果啲 幾分鐘就殺晒
仲要9成都係薑to fans

唱live似cd
我不如聽CD

可憐之人必有可恨之處

撞正四大天王，同王傑一樣含撚好多年

近年既送禮好鍾意用呢隻勁柔既唱法
可能係因為唱爛左把聲
搞到高音位唔夠厚

比較唔鍾意既係佢上完我是歌手之後
唱歌d表情over晒咁

廟街媽兄弟好睇，描述嗰種街坊街里之情，仲有全盛時期的葉璇+兩個好少拍戲的歌手 好有新鮮感

艾粒箊 我喜歡輕輕插住你個籮～

咪又係靠資訊唔流通嘅年代抄外國嘅歌
紅日就係其中嘅表表者

在我得到這個宇宙突然懷念你...

人生太短 出手要更大~

Mirror係紅，但佢地既紅係人氣上，論對樂壇貢獻/音樂成就上，李克勤有幾多hit/金曲級廣東歌，mirror又有幾多首?

講緊紅唔紅 你又無啦啦講樂壇貢獻

咁比其實都係多餘，完全唔同年代，送禮嗰陣係有咩人，而家又有咩人

到而家都覺得係key圖，邊有人會送啲咁嘅野

英國一哥

彈到一文不值

一線點都有嘅

不過就冇話超級紅

但係勝在唱得下又撈得咁耐

歌迷嘅年齡層都幾廣

紅到送禮物

送禮點都係一線啦，吹到2線

佢把聲薄左好多

purple dream 係我最愛
九月中的陌生人

認真係幾好聽

雖然送呢份野已經好老尷
但班鬼佬話晒都係大眾面前接受過份禮物
要掉都唔好係個個場掉 返到自己地方掉都好
班鬼佬好唔識人情世故
但呢單野足夠李克勤柒一世

細份啲都做下戲啦
咁大份點搞

關我撚事？

穩定開到10場紅館既水準囉
除左95個次賣唔出飛柒晒

有個本地遊戲網站用佢個英文名做domain

03係903ban佢ban到盡
我最喜愛d樂迷都係照投李克勸俾佢贏

Cctvb第一親生歌手

許志安幾時有贏過 ？

必殺技 03年年尾，04年先正式上位 掃獎係04年

有紅過?

許志安01 02年加埋係贏晒所有大獎

未上過一線

獌fans D質素係咁上下

盧淑儀係咪好大食大洗？撈咁多年仲未上岸？早排又話無工開。

咁所以一冇左姜濤既mirror會點？
花姐都係最主要榨取佢黎養活成隊人

敗類黎仲魔性澎湃，尷尬到

日日都有李克勤post，證明連登好多人有睇tvb／聲夢傳奇

其實佢兩個比的話 我又唔覺老鼠安啲歌有幾好聽
至少我覺得李>許

我撚知
講緊姜濤紅過李克勤 又拉埋成隊mirror黎講

神州行都冇點討論落去

個期有爛泥, 昨遲人, 一步一生
算勁

未紅過

唱歌嘅感情投入度隨年齡遞減

要養2個仔

Mirror 6場九展

冇人話佢唱功唔掂

係講緊d曲詞老士到爆

唔知係咪夾埋玩佢

咁大幅畫 人地點拎走
佢咁都送出去玩野

老鼠安感覺都係紅歌唔紅人,入屋程度唔夠送禮勤

依幾首我都鍾意嘅 但我覺得老鼠安把聲唔算好聽
所以我一直都唔太明點解佢可以叫做紅紅地

又再記起

佢歌路係唱苦情男人歌, 鍊住把聲咁
男人最痛, 愛你, 後期情人甲
依家變左笑話者

原曲好似係日文歌？

有好歌配合到佢把聲囉，一個好的歌手唔一定要係有最頂級的唱功，搵到自己把聲的特質 唱返合適的歌就可以

Tvb契仔喎，多得以前tvb間唔中比啲綜藝節目佢做囉

6場9展，3600x6=21000
計返得2場紅館
仲要依家最多只可賣75%滿
即係兩場紅館都冇
mirror係紅，但都唔好吹到咁大
比啲時間佢哋啦
宋禮勤柒極都開過10場紅館

少數四個年代都俾人㩒住嚟砌但真係有料嘅歌手

唔係得首紅日係出名？

佢真係稱得上懷才不遇
明明有料但成世人都半紅不黑

佢d飛咁斷法我諗set開2場, 加場2場都冇咩問題
係rundown冇歌一輸口碑就玩完
比較對象係開到3場既林峰

唔識作曲作詞怪得邊個呀

你當佢頂級代唱囉

佢唔識自己作 人地比d膠曲都要唱嫁啦

夏日之神話 命運符號果啲都己經識 之後 一生掛念 此情此竟 一千零一夜都己經紅

雖然大家都唔鍾意李克勤但唔止一首嘅
點計都仲有月半小夜曲

咁好似溫拿冇左譚詠麟咁

可sir咁清楚英國事，怕唔怕犯国安法

小學都已經聽 仍然深愛著你 愛是情願 九月中的陌生人

2場紅館可以嘅
可試加一場
我只係覺得連登呢排勁推mirror
然後一窩蜂踩低其他歌手
係無視咗現實

誰願分手 仍是老地方 告別校園

之後都有紅日同叻人新世紀呢d高鋒位既，但到90年代尾就咩都無，tvb俾勁歌金曲主持佢做…

之後有排個個都金髮，佢果期又紅返…

雨中街頭劇 這段愛 紅日

仲有殘酷一叮嘅咁嘅

我唔清楚英國
我只係清楚李克勤
咪屈我

有人話佢份人好串，紅果陣成日目中無人，係咪真

其實一半一半
係佢自己出道冇耐有啲成績，比人叫三劍客之後開始串
份人囂張
跟住又有四大天王，講真嗰陣唱得再好都唔會紅得過四大

絕對拍得住娛樂圈臭四

環球隻DSD真係經典之作
之後兩隻演奏廳都唔差，再後啲就不了

我記憶中係博佢地收到後長放紅魔博物館。

都係果句 開到一場紅館先再講

講佢唔識作詞你就收撚嗲啦好冇呀

送禮勤識作曲作詞

冇左痰伯都仲有大奶B頂住嘅應該

僅次4大天王比人講到一事無成咁
兒登

哪來的自信

四大天王各自有自己特色
李克勤最勁果樣唱功都有個張學友係前面
咁有乜計

兒登仔之前先屌完感染王唔識作曲
宜家屌埋送禮唔識填詞
笑左

質素唔得呀麻同其他一線比

你同我都識作曲作詞啦

紅日, 高妹果期

李克勤比起許志安更加紅歌唔紅人

咁嬅嬸仲紅添, 邊有得解
紅邊有得解, 你問我姜濤點解咁紅我都答你唔到

兩首都正

剩係識姜b跳漢堡包舞

大哥 踢完就去機場走人架喇 你要人專登拎呢舊野上飛機?

點解唔拎先，係要拎架喎，大佬，李克勤呀，你估李克用呀

好多人都唔明 要紅除左要有實力 仲要有個人魅力 或所謂叫巨星氣質 呢樣野唔係人人都有架

我四五歲嘅時候
李克勤好紅（好似）
當時我聽住收音機播紅日（應該）
好興奮咁話
「我大個要嫁俾李克勤！」
結果我宜家25歲啦
仲俾屋企人笑緊
笑撚咗20年呀
所以我諗全盛時期嘅佢幾紅

利申 呢個post係我屋企人send去屋企group笑9我我先見到

紅到星爺都要惡搞

連登仔：廢過許志安 廢過big4

老鼠安點解會彈起？都算一個迷

屌佢冇感情 cd勤
笑佢送禮 barcode勤都算
好多人知d唔知d又亂講

話佢唔識填詞
大會堂演奏廳 深深深 高妹 情非首爾
起碼都有呢幾首啦
Eason有林夕 wyman幫佢填詞
送禮好多hit歌都係佢自己填咋
傳唱度差咁d 除左所謂冇感情之外 d詞都關事既

話佢靠痴廢老譚伯所以紅
但人地係開完港樂concert
出完飛花隻cd先上到一線
全盛期係00-04
開左麟右李係譚伯痴佢咋掛
或者你可以話廢老係「幫佢去番佢應有既高度」既
要知既係 當年廢老欽點送禮做接班人
燈力勁 加上送禮又串串地
後尾間接搞到佢有段黑暗時期

話佢靠tvb
佢90年代好霉果排
開完天龍演唱會 場場得半滿
之後係tvb比job佢做 keep住佢d人氣
勁歌金曲主持 世界盃旁述 等等
90年代 年年上台5強玩d戇鳩遊戲咋
係去到後期 00年代先頒《我最喜愛的男歌手》比佢
果排佢真係紅既 點會係靠tvb

唔係神化舊人
你可以話佢冇一個好長既全盛期
90年代有四大天王
00年代有eason 基仔 老鼠安 陳小春 e健
10年代有軒仔

同埋好奇怪
宜家都2021年啦
你串流鍾意聽邊個咪聽邊個
以前就話要真金白銀買碟
聽哥哥 就唔like廢老
聽劉華 就唔like黎明 學友
聽eason 就唔like基仔
宜家d mirror fans屌到以前d舊人全部唔撚紅 唱歌廢既
自己隻薑b就最撚紅 最有星味
2021仲痴線過當年80-90年代
搞乜

有首歌十年後仲有人聽先講啦

撈咗幾廿年先紅，但又唔係好紅

從來冇紅過
唔理係咩年代都總有人係佢之上, 紅撚過佢, 點撚樣紅呀屌

應該係唱紅日嗰時最紅
呢隻歌係最街知巷聞

網典話李克勤本相信它會被放入英國曼聯的博物館，然而最終卻事與願違

唔想拎都唔好亂掉
咁樣好易得失人地同自己名譽

因為依家分奶共同唔奶共歌手
但好笑在林家謙同姜b個立場都勁曖昧

全盛時期既李克勤根本一d 都唔紅

有喺tvb落廣告既廣告商要抵制
有幫佢地賣廣告既藝人都要抵制
咁上勁歌金曲d歌手又點計
連登仔最buy既林家謙 一早已經有上勁歌派歌
連登仔不敢面對

送禮 雞容上我是歌手 = 奶共
Eason上中國好聲音 = 我睇唔到

送禮 雞容 微博打我是中國人 祝祖國快樂 = 奶共
軒仔微博打我身上流著中國人的血 = 我睇唔到

連登仔d雙重標準勁到呢
前排又屌eason唔識唱歌

Txb pr 明明冇人提又提？

借你老母說愛你果期又真係ok

絲打25歲咁後生都迷克勤

老鼠安唱慘情歌係有一手

都未僅次，當時仲有ekin, 許志安

MIRROR乜都冇講=連登仔力撐
Viutv乜都冇做=黃圈電視台
可憐港台做condom而家冇晒人理

再faird 就算佢今日日深黃唔瀨共唔送禮，成就都唔會同依家差好遠

唱 live 冇感情 , 比人叫佢 cd 勤

一定係球迷奇遇記多人識d

但係老實講，搭表哥阿叔啲車，一上車佢地八成係播李克勤，嗰個年齡層嘅男人好鍾意佢。

佢都叫半紅不黑，咁梁漢文咪...

我五歲個年講完個句俾屋企人笑我就無迷佢啦

第五天王係鄭伊健
李克勤邊有咁多fans...

如果當年收音機唔係播紅日
而係播宋禮其他歌
咁你應該會冇左依個童年陰影

其實佢依家幾歲?

老鼠我只記得佢只係紅過一時
就係廚房宣言拎最受歡迎個年
之後完全無見過佢紅過
李克勤就係波浪咁時高時低
論紅嘅話我覺得李好過老鼠
李係全靠港樂克勤live開始彈起
之前霉到係勁歌做主持

迷佢有咩唔好
零緋聞零桃花又對老婆專一從一而終
好男人嘅首選

但最霉嗰期先係佢出歌質素嘅高峰

1967年12月6日（53歲）

靠曼聯先有人識

唱胖小夜曲嗰陣得19歲

我都迷牙勤，佢d歌係好聽，香港除左學友，都冇乜人有佢咁既質素

紅館只係紅既其中一個指標
全盛時期既李克勤一年拍過幾多個廣告
不過李克勤實力派黎既 都一把年紀 回塘啦

紅到有邊個仔唔識唱紅日

飛花係第二春啦，紅日應該最紅

識野

主題曲插曲都好聽，再一次想你、寫我深情、我的命運

街邊有麗人 行前問是否 想 幫 襯

以前我都算係佢半個fans
不過自從佢痴埋麟伯搞埋麟右李後好少留意佢
近年黎更加不堪
我對佢歌仲停留係愛不釋手 冬暖夏涼階段

呢d咪算後期
唔計唱到爛果d大會堂月半小夜由深深深
我loop緊果d係命運符號一個人飛好戲之人

一出道已經算有知名度，始終係大公司出黎，有得拍劇拍戲唱主題曲，臨離開公司出紅日，舊歡如夢先真正好。
星光，藝能動音時歌好聽但人氣低潮，到返環球時得第二春

98年世界盃主題曲紅過一少段時間
之後唔知串親邊個就收左皮
到03年左右痴廢老校長
再有幾首hit歌算係上左人生高峰
但果時都有古巨基同佢叮噹馬頭
然後Eason上力佢都睇唔到尾燈
其實當紅咗唔算好長時間

佢不嬲痴麟伯，麟伯佢偶像黎

你剛讀中學嗰陣正值係佢全盛時期
嗰陣會唔會鍾意聽 合久必婚?

講真咩 我讀中學個陣 姐係2008個排
我覺得佢好老呀 邊有後生女聽佢架
當時個個女仔都聽台灣個d偶像組合
過多幾年全部都聽KPOP架啦
不過我當時聽JPOP 真係唔知合久必婚係咩

08年 有五月天嗰d未?
唔熟台灣

送禮勤都有好多填詞作品架，紅日、高妹同情非首爾呢幾首經典歌都係佢自己填詞，仲有好多首。

質素唔高喎
你有冇聽過人話紅日、高妹同情非首爾係好詞呀

有好耐啦天圑

環球時期都係嗰啲k歌, 商業味濃..... 尋最 隻碟真心正

黑人最紅應該係返環球之後果段時間啦！

歌好聽 人好柒

唱功係好
但好撚悶
加上柒事一鑼鑼
又送禮又行李又踢波公審人
仲痴埋痰伯度
算尻數啦

尋最 請你早睡早起 想你的舊名字 人間 秋止符

仲有高妹/高妹正傳, 正值我初中時，hit到我嗰時係記晒佢同梁詠琪兩個版本的歌詞，好似男女朋友互相對話傳情咁

演奏廳之後就退步得好勁, 無感情投入, 次次同一首歌都係一式一樣, 同埋老咗把聲冇養好, 作為當年寶麗金雙子星, 黃凱芹相比就好佢好多

Threesome之後我已經無乜點聽

佢係紅過，但身邊冇人係佢fans，
舊至陳百強、新至mirror都有，就係冇佢

不過佢最大硬傷係打唔入台灣國語市場，就係呢一點佢永遠都要under陳奕訊，無辦法

Threesome隻碟好多首歌都幾正
特別係富豪雪糕，樹海之下

係咪有首 早餐A?

平時d李克勤post 有個千字文巴打成日出現, 佢對送禮勤愛之深責之切

不過最近唔見咗佢

係 不過我覺得最後的早餐好啲

好多時啲二手cd舖都有送禮既碟$10隻
大部分都係94-96年 其實個時佢啲歌係最撚有feel

冇人回。。try your breast

佢都唔識唱國語
上支那都唱緊紅日

唔關事 你叫送禮點唱重口味 演唱會呢d歌

佢跳舞自己都驚啦

紅就唔覺，藍就一定

早期就係咁護花使者 跳舞波鞋
到同阿倫先有多d動作

你就真係關春事9唔答8
陳奕迅國語快歌都係得謝謝儂愛是懷疑hit
但慢歌十年愛情轉移hit 10倍

睇佢做金曲歌王個三隻碟
Special thanks to最hit係你的背包
Rice & shine最hit係你給我聽好
C'mon In最hit係誰來剪月光

三隻都係慢歌

到而家都唔敢跳

華晨宇老師都好過佢

當年舊歡如夢 屌西舞

勤哥d快歌玩廣東話機關槍咬字
Victory, 嘭門

巫啟賢唔識佢，紅極有限

李克勤唱歌風格十年如一日，冇乜點變。

咁掉係大球場好定掉係旅遊巴好

/李克勤創作的《情非首爾》和黃偉文的《囍帖街》，均被鄭國江評為是近年的好詞之一。/

鄭國江老師唔係人？

紅日，月半小夜曲，大會堂演奏廳嗰陣時，
有人話佢係第五天王。

不過就真係永遠唔會第一。

個陣都係紅極都係二線啦

我係90後都中意聽佢啲歌 有冇問題
啲同事知我聽埋麟伯 李克勤 啲歌成日笑9我
話點解你年代唔係聽twins嗰啲咩
歌好聽咪得 理得係咩年代

出道咁耐仲未搵夠就知

唔鐘意佢嘅唱腔

Threesome係佢最後一隻好碟
之後真係不了
好記得二十四城記冇得做first plug

聽完我明個問題係邊
佢唱live似到好似studio咁
穩定到每一場都可以做唱K片咁
但係同時亦都失去咗唱live個意義
佢跳出唔到首歌嘅固有框架
Set死咗每個高潮部份都係千篇一律
令到好多人都會覺得聽佢唱live不如返屋企聽CD好過

起起伏伏好多次。
最紅應該係「非法進入異性體內插旗」嗰次，一夜爆紅！

嗰時上咗一線啦，你二線個定義都幾高

係, 啲live 聽到訓著

8，90年代頂盡個陣都係一級線尾囉，佢以前開紅館得四成入座率衰到去tvb r撈做勁歌

asdfasd

你個名

有一年勁歌總選最受歡迎男歌手，四大天王加埋佢出左去一齊"競逐"

特登開呢個account狙擊各位網友，呀唔係，同各位網友交流下至真
本來從來都係cd rom

起來，起來，起來起來

講真，球迷奇遇記肯定紅過高妹

信和賣reborn 有時$5 就有添
依隻碟遠遠唔止值五蚊，d 歌製作非常好
依隻碟係我自己排既top3 之一
佢最撈唔起嗰段時間真係最有心做音樂，而且把聲係最靚最開

染金毛嗰期
紅館開埋日場

如果用開演唱會黎講，唔計星光得四成個次，佢一直演唱會都係穩定，都近代佢可以開到10場以上，計男歌手咁多年來唔會超過二十個。

周慧敏嗰首最愛都係李克勤填詞，個人認為填詞黎講都算係好得。

親中果隻紅？

但情牢、大雨呢啲國語歌唔差，係佢國語咬字唔太準

佢算唔算係中二病嘅始祖代表

真
送禮個人條件唔討好 唔係話唱得好就得

你試過肯捐款肯賑災

當年伊健叫第五天王係因為有個鬼婆占卜話佢會係第五天王，之後就有一排係咁叫佢。但實際係....... 第十都唔知有冇。

近年克勤最好既live 唔計大陸 我覺得係15年同joey 既演唱會

好戲之人3:17:46 開始

另外推介你地聽埋克勤唱破相

人生太短
出手要更大

暗天王 闇天王型D喎

罪人同一拍兩散 世界級

15 年演唱會真係好多好歌
有時真係覺得多謝joey push 到克勤

關我能事

老屎忽邏輯

我諗佢兩個互幫好多
我是歌手都係克勤帶佢入去

點會 紅指數 持續增加中

係 無可否認克勤都有幫joey
我純粹想focus 係克勤方面講姐

算好mild 啦其實
又冇主動屌
慶回歸嗰啲post擺明pr出蛋記order
至於做TVB show 算係紅咩
又要搬林家謙嗰啲出嚟

再講佢喺大陸都唱廣東歌多
應該都幾有心推廣嘅

作為 20出頭 出世聽到而家嘅少少睇法

入面段speech都應該幾真心
唔似joey同張敬軒嗰隻fd

送禮個期最紅

當年首高妹令佢由霉搞到紅返起

如果唔係可能只係第二個蔣志光

今時今日真係叫前輩啦
90年代甚至00年開始都大把高手叫俾人㩒住砌，但借問聲2010打後邊度有人砌得起？唔係又要拎啲垃圾𡃁仔出嚟打飛機？論唱功、音域、音色、咬字等等，班新人點撚樣夠揪？

得啦李克強

古巨基
到後來軒叔上位
李克勤都好似上唔到位咁

鄭中基係歌神接班人

你條戇鳩仔唔識就唔好出嚟柒啦

其實好想講...克勤90年代頭人氣仲有
93年演唱會佢係爆場，係之後先開始差 例如95年演唱會
但佢人氣差唔代表佢d 歌出得差，佢d 歌依幾年質素真係無得頂
始終一個人紅唔紅，除左唱得好，仲講好多天時地利人和
好采克勤挨得過，去到00年代有機會彈返起

論唱功，佢做到第五天王都唔出奇
論聲底，鄭中基真係唔差，歌神接班人

佢係環球plug d 歌成日畀人話plug 錯歌，好多好歌無plug
另外就係佢同eason 同公司，eason 經理人係邊個...環球對克勤有無大細超依d 你地自己諗啦...
之後又有版稅問題嗰d 都係攪到人氣下滑原因

俾著我就即刻轉支持利記/曼城算
難得佢仲咁忠心做隻獌狗

巴打好有心
多謝你

得罪講句 無紅過

不過做咗佢咁多年fans都知條友始終大體都係求穩陣就算，咁多年開show極少唱sidetrack 之前唔知邊啲李克勤歷史帖都講過曬

送禮啲人都唔夠膽收

無錯...所以我自己佢為佢fans 成日覺得恨鐵不成鋼，以佢天份同資質本來應該可以更好

佢曾經同呀倫開都會唱下其他...例如萬年孤寂

最多sidetrack 係新城嗰次...以下依段medley雖然有d 瑕疵，但好正
心上人/傷寒/這段愛，正到

exactly，我都係講咗恨鐵不成鋼呢五個字 唉

佢所謂最霉嗰啲時候90年代啲歌，有一堆都好正，有一首英雄故事，我好鍾意

格林童話近佢近年紙牌屋 紙婚 簽紙 條路線
為食熊貓佢係想攪young line, 佢咬字嗰d 特登咬鬆d

Yes, 玉置浩二

侯賽因

反而呢三首我聽落又覺得輕鬆 可能我都係聽feel多

唱歌時好木
得個咀郁，面部肌肉唔太郁

最霉嗰期勁多鐘意...不必對我好，獨自神傷...
reborn 真係全碟推介...

獨自神傷d 和音好正

另外你講既英雄故事，依隻一生想您隻碟有首叫蜜月花車好過癮，d 人成日話佢無快歌真係要聽聽依首...

另外快歌再早期仲有撞裂黑夜，跳舞波鞋，好正

嗰陣都重有做音樂

Reborn! 為你流淚，超正

Purple dream先係佢最掂既碟
九月中的陌生人

縱觀30年，李克勤認真運氣麻麻（其實可以話直頭黑仔）
初出道遇四大天王，國貨城明明係最後嗰個都可以爬佢頭，就係所謂特色（跳舞）；
跟住又有鄭伊健，老鼠安，一個唱功垃圾到連旺角街邊嗰個都好過佢，就係偶像派彈起；一個把聲不知所謂但又做左梅姐徒弟，就係所謂慘情歌又彈起左。
再跟住又有Eason,，古巨基，Eason各方面都有可取之處，呢樣無得講；但古巨基又係符碌到爆，無端端又會有Paco捧紅佢，又有度身訂造好歌奉上，講真唱功認真麻麻。
跟住開始青黃不接先淨番佢繼續唱

屌佢啦, 一個人飛都佢都當滄海遺珠

黃凱芹廿年前有排出返嚟，同佢合唱藍月亮，好癲
當年叫剋芹 黃凱芹嗰陣都係寶記，不過算又比佢食住一層，但係兩個都好正囉

依首難有live
把聲靚到

邊夠呂方慘，第五位呢個位都上唔到

咁真係唔怪得佢wor
偷偷摸摸佢自己填既都係啦
如果唔係15年同joey 拎返出黎唱，都唔知依世有無得再聽
另外仲有我上面post既此情此境，佢話佢當時唱嗰時d 觀眾無反應（但首歌佢當年有plug 過）

對於一個有演唱會創傷既人黎講，佢揀穩陣歌唱真係可以理解，而且有班人入去聽克勤唱真係只係為左聽佢唱嗰d 金曲

佢肯為fans 唱返舊生會，九月中的陌生人算係咁
咁當然係好想佢唱多d, 亦都好想佢攪sidetrack 演唱會，佢d sidetrack 多到，開兩次都唱唔晒

應該係勁歌金曲?

講真果句，佢兩個合唱係好好聽

佢應該真係要開一次滄海遺珠演唱會

天天都是情人節係咪得live version?

未成年同盟會都幾正

寶麗金雙子

當年出碟佢地有一齊唱過絕對自我

仲有首人間童話，依首應該極少人聽過

佢開，都要開幾場，場場唱唔同歌先得，太多

其實佢一露都係半紅不黑咁
冇咩星味

只係公認唱功勁

天天都是情人節錄音室版本無出碟，但iTunes 有得買單曲既錄音室版本

我好鐘意未成年同盟會，同一個系列我自己覺得仲有mr children

覺得佢係無勇氣開 佢95年嗰次咁慘...
如果可以集合網上力量推到佢開就好(發夢）

世界末日的早上其實有無唱過

紅到大家有假放

音樂角度黎講係好正 由其聽克勤和音，特別係03嗰次
成段都好正，由其雨夜的浪漫，克勤係到和Fantasy, 好聽到起雞皮

有 08年你的克勤演奏廳，黃偉文演唱會，2017年演唱會前熱身點唱

世界末日的早上1:25:37

依個熱身點唱都好多歌佢唱得幾好，例如最愛係23:31

佢都上曬岸啦
仲有咩好驚

李克勤感情投入係唔得, 佢係抽離型, 同張學友, 黃凱芹果種投入情感高漲型又唔同, 同埋十年如一日, 一式一樣係事實, 佢係保守無新意, 唔想冒險果類

原來都唱過咁多次 2005-2006年果排經常聽呢首,
果陣身邊都係EASON死忠 比人笑聽李克勤

真心佢唱歌完全無特色
陳奕迅屈聲底
張敬軒屈唱功 尾音震同咬未咬字
如果聽cd 人地台灣仲有行走的cd
JJ 每次唱cover都會自己編曲
「失去你贏了世界又如何」
就連剛出道既林嘉歉都有獨特既滑音
李克勤憑咩要人聽佢

基本上同eason 死忠無乜計傾，好正常
諗起依張相

黃凱芹資源去哂黎明度, 佢本人又藝術家想搞原創, 你知當年寶記係口水歌改篇日本歌主導, 如果這是情 都比埋黎明, 講運氣黃重差過李克勤

佢藍月亮之前拍咗套無線嘅青春劇
唱夏日之神話已經好紅

可能因為做dj? 佢都唔知邊個訪問講過想唱原創，不過學清話齋嗰陣嘅寶記難，同埋佢又好似冇乜大野心

李克勤特色咪輕吟淺唱，不溫不火既唱法

由其唱d 歌仔，起伏唔大既歌，依d 歌先係最難唱

但可以聽到佢唱依d 歌既細節處理，每個字都係感情，佢既感情係溶入每一個咬字入面，而唔係突然好大個起伏去突出個感情出黎

不過講聲底，克勤出名靚聲，雖然03左右之後差左好多

講唱功，唔覺得克勤會差過張敬軒

克勤其實每次唔同編曲唱法都有d 分別

不過聽歌依d 野好人夾人，唔係個個都鐘意聽克勤依種唱法

人生太短出手要夠大~

ALL IN TSLA

睇黎大家都有呢個經歷 唔係唔鐘意EASON, 其實都係想大家聽多D唔同歌手既歌, 但死忠真係可以唱K 4個鐘全部都係EASON既歌

提外話，佢當年唱夏日之神話個feel 已經今時今日唱唔返，不過都幾十歲人，心態都唔同左

當年首歌真係好配合到佢青春偶像歌手形象
把聲真係高清亮

覺得鐘意克勤既都好似有依d 經歷...
同埋克勤d fans 相對上好似內斂d

嗰陣時仲有好多同學話李克勤靚仔
喺學校啲枱有時會見到刻咗克勤

紅到新聞都講錯李克強做李克勤

我都覺得佢靚仔wor, 五官端正，粗眉大眼，又可愛(咁當然佢一定唔係勁靚仔啦）
不過佢唔係無死角嗰種靚仔，要睇下咩角度
同埋我覺得佢好多時係形象出事，所以先覺得佢個樣唔好睇

笑死
拿李克勤比軒叔
仲要話出名靚聲

唱功有幾層次
一層係岩哂音
第二層係有真假互換 混音 震音之類
第三層係感情

你知唔知唱歌有無感情其實都係靠唱功
你以為只係靠大細聲？
首先首歌要剖釋歌詞背景
每句既意思
然後用唔同唱法唱出分別
例如氣音 滑音 咬字 升key 真音head dominated 代假音 重拍 適當停頓等等

而李克勤都只係停係第一層 第二層算剛剛到而已

不溫不火既唱法？笑死人咩
佢根本就只係識唱岩音
....不溫不火聽下Eason不如不見
青峰 近未來就知咩叫唱歌

post 返d 近期少少先
佢近期最靚仔一定係15年左右

再前d 就情情塔塔都影得好靚仔
依個版本佢唱得好溫柔好深情

我無話係淨係大細聲wor
唔覺得李克勤全盛時期差過張敬軒

廟街媽兄弟 正

我唔自己打啦
因為有人分析得好過我

用舊post 答你

從近排大批連登仔吹奏軒仔講起，其實都只係部份認同吹奏既內容

張敬軒係擁有哂做天王既條件，香港係欠佢一個肯定

你問我係聲樂角度講佢用聲絕對好過陳奕迅

但有人吹到唱功好過李克勤直逼張學友就真係誇張

首先要分清楚唱功好不等於成就大，論成就李克勤肯定及唔上張學友同陳奕迅甚至低過張敬軒，但講到唱功張敬軒有排都追唔上當年既李克勤

張敬軒要KO現在既李克勤應該冇乜難度，但巔峰時期既李克勤就真係唔同講法

音準、氣息、咬字、流𣈱度、連貫度、現埸穏定度、共鳴腔運用及細膩度都處於極致完美既水平。

8:41開始連續兩句‘未忘掉你聲音 和半濕的唇印’ ，真係痴線，音準準到仆街，當年真係以為佢係完美音準，仲有字與之間超級流暢，係呢個音階上咬字仲要咁清晰，真係除左羅文外就係佢

另外13:21個‘開’字真係可以聽到哂係聲音哄鳴上既處理，靚絕既尾音，完美既混音區轉換，真係得張學友佢同蔡琴羅文個個級數先做到

依家既佢係咁椅都聽得出好多瑕疵

已經同當年係完全兩個級數，以前個種細緻既處理，完全好似唔使用力既氣息，字與字間流暢度通通消失哂

所以都話李克勤巔峰時期個種穏定、氣息、細膩等等真係好得人驚

果陣既葉璇

最撚過分係明明有啲歌有故事性
明明主歌 chorus 甚少已經過埋bridge
好似一人之境 近未來等
歌詞意思都表達心情唔同左
都夠膽死成首歌一重方法唱
心諗 你識唔撚識架

所以論點就係唔覺得？

我真係想聽下

雖然都仲係講緊最基本既音準（笑撚死）
但你死左link

閃電傳真機

一生不愛別人最好既live 我覺得係03版左麟右李

佢唱到嗰種激情得黎帶點內斂既感情
激情同內斂好似係矛盾既詞，但佢將兩樣野平衡得好好

仍然好撚難聽
仲有個問題
就係點撚解可以隻隻字都震音咁撚痴線
你講野會唔會咁講....
自問不～～～～甘心
喂....你不甘心，會係震住音咁不甘心....
佢有無了解過歌詞
成首歌最入到耳今生今世無緣分

老實講
佢最癲峰（你認為）個陣套落而家
應該連當年半紅不黑既成就都無
都幾肯定

不如不見我當然聽過
你聽左上面首此情此境未

另外post 首國語既
克勤完全唱出嗰種無奈

層次唔同
真sorry

自己聽下三段歌
係點推進
佢ok既 再學下唱歌

而家

thanks 你畀機會我post 佢大陸點唱歌，本身唔係好想post, 因為知道大家唔係幾鐘意睇d 大陸節目

佢係大陸唱真係超認真，係香港成日hea 唱

咁不如你又聽下克勤點推進

另外上面有人話依版我是歌手既我不會唱歌唔好聽

我個人認為，反而係克勤佢把聲無特別去搶左個琴聲，仿佛同個琴既聲融合埋一齊咁

post 多首
李克勤無突破？
聽完都覺得係 我無野好講

我以事論事
依首好聽好多
你覺唔覺佢變左唱法
無哂啲柒野
但發現佢一個問題 佢音域唔都幾窄
還「是」不是你 感「謝」那是你
依啲音去到最後爆發位
佢都係要轉假音唱
點解唔試下head dominated mixed voice
真音扯上去
係有啲難度 但佢「那」路口都係真音爆
前一句一兩隻音假感覺技術不到

以佢聲底黎講
比Eason高 比軒叔低
理應好好發揮 擴闊啲音域

舊時係咁

同埋藝術無得比較既

依首都係好過你之前咩高峰個啲
但發現佢啲假音其實唔係太耍家
唱得太虛 1:23-24好明顯
可能依個互換太快 暴露左

有幾柒就知

佢其實唱腔隔幾年就轉一次，上大陸比賽更加係

佢音域一d 都唔窄，例如早年命運符號佢係真聲唱高音，首歌應該有兩個八度最少

後生時唱高音完全好似唔使用力咁，例如不必對我好，歸家多麼好，特別中音高音係銜接得好好，音色非常統一

(佢唔用真聲扯去可能係依個原因...)不過依種高音自從佢傷過聲帶後幾乎已經無晒，所以點解話佢03嗰段時間係巔峰（聲音方面），因為九十年代中到零三佢仲可以咁樣黎唱歌（咁當然唔只係咁），後期佢已經係高音乏力同薄同埋要用假音唱，佢近年把聲係有好轉，但比起以前差太遠，依家主要佢係低音好左，個人有歷練左，有人會覺得佢有感情左

同埋我想講
以而家現今科技咁發達既社會
邊有咁多懷才不遇同唔好彩

仲要講緊係香港同埋佢係已有一定知名度
你話你山區偏遠無人識
話無好好既資源去培訓都算
佢橫跨左80年代到而家
都無一代人係追棒佢
究竟真係4-5代人都唔識貨
定佢真心唔夠料
現實唔呃人

其實真係慘
諗住哥哥校長退落嚟就到佢啦
點知出左四大天王
到四大天王唔玩啦
自己都老又俾班後生既沖上黎
但佢真係叫橫跨幾代

但係唔好講到撚伯咁好死比李克勤黐埋去攞人氣先得㗎

係幫嘅又唔見95 96最霉嗰陣嗰陣同佢一齊開演唱會

我一直覺得冇左鄰右里 李克勤會上得更加高 一嚟高妹 合久必分 愛不釋手 飛花 已經儲左堆後生fans 直情係嗰陣嘅樂壇一哥 嗰陣染埋金毛其實幾型幾襯佢 佢就走去趁自己巔峰比撚伯癡埋黎 衰啲講句 當堂搞到自己老晒 當年以佢嘅人氣自己一個都開15場紅館la

你話個人要有幾漆先夠膽送呢份禮物出去.....

講真 純文字我唔質疑你
我都係睇片評論
以事論事

佢染金毛嗰期直情擺脫晒以前畀人話佢太過學生look 唔夠星味

post 埋出黎方便你地聽

最早期

聲音最好既時期:

同埋佢如果唔係拍呀倫 佢就唔會攪到聲帶出事

睇返新城嗰個演唱會 個造型而家都仲係覺得好正
演奏廳2個封面又係唔差

其實李克勤最大問題我用一個字可以概括晒 係Taste

又鍾意譚詠麟開始 到後面幾多歌plug錯
佢仲要覺得成日覺得因為啲歌太深先唔hit 其實根本就係你啲歌歌詞太膚淺 屌你老味仲要整首為食熊貓

你得罪左獌狗了
走先啦
依度我頂

許志安都紅過佢 講真
基仔直情無得比
佢同小肥個流 差唔多

安仔d k 歌紅咗好多年

造型我始終最鐘意情情塔塔多d 不過嗰時未開始金毛
佢00年代d 造型好爆下，又透視裝又deep V, 作為女fans, 真係睇到我流晒鼻血

首為食熊貓我都係聽到講晒粗口
真係成日對佢又愛又恨，都係嗰句恨鐵不成鋼

無可能唔係 伊健個時套套戲都有份做主角 真心紅到癲
佢直接 vs 華仔 又唱埋啲主題曲 李克勤？ 條粉葛 講紅拍馬都追唔上啦 平心而論客觀少少 呢家講紅唔係淨係講歌
歌影視 至少都講兩範啦

所以咪唔怪得人掉
你見笑足咁多年就黎廿年 有無人話過係老費同獌聯的錯吖

肯定有人帶頭話 wtf is this ?
然後調鳩埋一邊 全隊走

情歌黎講 安仔好尾機 基仔都係

碌鳩已漸痕 銀行提現金

屈機？

照正常應該係咁
塊野做乜撚，點撚樣算呀？
你拿啦，屌x n
放鳩係到算柒啦

歌都算 樣你都話正
真心搞唔掂

依d 每個人睇都唔同好主觀
我真心覺得佢靚仔有型又可愛，近年仲好有男人味

早期勁可愛

你講緊呢四代人 有幾多個男歌手可以單飛十幾場紅館？ 就算講緊而家過咗氣 對上果次一七年都開咗成九場 仲要係因為紅館冇期所以先冇得加

現實真係唔呃人

另外成日見d 人話佢痴人先開得成演唱會 真係得啖笑

一樣喎，我都係90後，鍾意聽李克勤
記得第一次聽到李嘅歌係讀緊高中，屋企人買左隻寶麗金金曲精選，播到首<一千零一夜>嗰陣我真係呆左喺度，把聲靚到

你其實係咪本人
佢同個柒字係totally matched

都話佢早期係偶像派後期先轉型做實力派，不過應該好多人都已經唔記得，另一方面睇係佢轉型得好成功

雷雨 靜夜 正到爆

咁而家你姐係話佢紅唔紅呀大師
好難捉摸呀

認真
佢啲演唱會飛
真係派都唔會睇.....

我幾時講過佢唔紅

其實係因為太柒先唔轉唔得
不能而非不為也

上面好多人
比四大天王屌打完
比安仔基仔屌打
然後比Eason騎撚住笑
到而家李嘉謙都笑鳩佢

上面好多人 關我鳩事咩

你難捉摸啲喎大佬

咁好公道講 每個年代都有人人氣高過李克勤係事實

Sorr 混淆左你同佢地

個髮型好柒喎 可能嗰個年代嘅人係咁
2000年代中我覺得佢個樣都唔錯

紅係一時，好多歌手靠一兩首歌就一路食老土。
不過鍾唔鍾意佢都好，一般人都同意佢會不停尋找機會，最成功係左麟右李，及我是歌手上大陸唱，搵真銀最緊要。

以前係興咁架
2000 年代中你係指佢金髮捲髮嗰期？

金髮同之後嗰兩年都唔錯
但依家睇返覺得麻麻 都係年代問題

我覺得佢高妹嗰期都正
我覺得佢金毛嗰期只要唔gel 到好似smart id 個封面咁其實都唔錯

有紅過？

我覺得奇怪嘅係竟然有好多人話李唱歌難聽
當然聽歌呢家野係比較主觀，但我想知道唔鍾意聽李克勤嘅，具體上係唔鍾意佢啲咩？例如首<獨自神傷>咁（上面有人po過條link），你地覺得唔好聽？係覺得首歌唔好聽，定係佢唱得唔好，定係點？

我諗我頭先post 完出黎都唔知佢地係咪真係有聽

李克勤本人上連登

唔係die hard fans, 覺得佢唔掂唔出奇

本身已經上面利申左係佢die hard fans
我自己識幾個歌迷會既人，都係咁睇佢

我決定down哂全部album

咁似東京沙林毒氣個教主嘅

個人真心on9

點解成日d fans要踩低某人 然後抬高自己個偶像

震音: 早年送禮出晒名用好多 係近年 (05年後) 先少左
真假音轉換: 建議你去聽下全盛期既佢唱《愛不釋手》 (04年左麟右李live版 )
咬字: 80年代出道既歌手 咬字點會差 而且佢係出名咬字好果批黎
混聲: 佢首高妹已經大把啦
感情: 呢樣就見人見智 你見上面d送禮fans會係聽佢每句歌詞既演繹 有d人一黎就話cd勤 冇感情
升key: 呢個關個曲 多過個歌手
適當停頓: 呢樣野係其中一樣送禮喺自己d live會做既野 亦係佢每個live既唔同地方 最簡單聽下02年演唱會 同岩岩4月1號哥哥show既《為你鍾情》就知

宜家都2021年
有串流 你鍾意聽eason 克勤 基仔 軒仔 林家謙 乜都得
真心唔明點解80年代到宜家 仲係支持A 就要踩B

利申: 送禮 eason都有聽 軒就麻麻
如果因為聽完一兩首歌唔岩聽 而唔聽一個歌手 絕對冇問題
但唔好因為你對個歌手既唔了解 而去批評佢唱功云云

唔quote個綿花球d reply覆喇
講送禮以前d著重震音既唱法 成句震果道
唔同年代會興唔同既唱腔 唱法
你拎住宜家把尺 聽以前既歌 實會覺得佢唔掂架喎

就咁講編曲 以前興最尾純音樂慢慢fade out 宜家冇左
以前錄音 整體上會比較曚聲d 模擬味重d
宜家就清聲d 數碼味重d
或者講時裝 你宜家睇番以前興既喇叭褲 都會覺得奇怪架
唔同年代 就係會興唔同既野

個post本身討論全盛期既送禮有幾紅
有d巴打都講左 主要係00-04 港樂show後 演奏廳前
之後變左討論佢唱功 有冇感情
真心第一次聽 有人話佢冇唱功
話佢得音準 大細聲都講得出
佢出晒名和音勁又唔見你講架喎

近呢十年最唱得既香港男歌手 唔否認係張敬軒
但唔洗踩低其他歌手 而捧高軒仔架
仲係停留喺以前既 我係哥哥fans 唔聽得譚伯咩屌

如果淨係講呢幾張圖
身型冇髮型冇髮線冇
樣冇衣著冇
而且個style一啲都唔襯佢
好明顯造型師炒得
同同期歌手比客觀睇係below average
無意踩你偶像只係講事實
sell歌就sell歌啦講其他就多左架啦

首先 我並唔係軒叔fans
如真要問，我偶像係JJ
不過都費是拿黎比，太唔公平
所以先拿其他正常例子比
老實講，我並唔係針對佢個人
係佢根本唱歌唔好聽（費是用唱歌廢hurt到你）
退一萬步講，雖然我唔認為佢係
就當我講個啲，佢上面都識哂
但佢根本無係首歌入面利用佢既技巧
配合歌詞適當運用咁講個故事出黎
就憑你話個曲係關曲事、唔關歌手事
就知你根本唔深入了解
講白啲，佢根本就係將曲同詞分開
佢無了解首歌
所以佢啲「技巧」完全打動唔到人
先比人叫cd 勤

送禮跟唔上時代變遷係事實嘅
所以點解學友係歌神，佢只係cd機。

同埋把聲係天生 送禮把聲又冇磁性

其實係，不過永遠都係做唔到no.1 咁解

出道期 4 大天王no.1

2000 年 左右 許志安

2003 年 左右 古巨基

之後就Eason 時代

剛過正東年代，我的天。我的歌，爛泥， 作遲.人。。

紅同歌好聽係兩回事

佢最大成就應該係娶到港姐冠軍

高大靚仔有黎明
帥氣靚仔有劉華
歌精舞勁又QQ 有阿旺 ...

以前無討互聯網，討論區呢樣野 ...如果有，倫伯同哥哥d fans 已經可以日屌夜屌推一萬個post ,4大天王時期仲圍屌tim

姜B 依家都紅 ..只不過我覺得係香港樂壇/演藝圈係蜀中無大將，廖化作先鋒個類 ..

如果用開紅館數量，場數作為一個歌手紅唔紅既標準
只講男歌手
唔好話倫伯，哥哥個d
4 大天王
Eason

就算古巨基，許志安，李克勤，鄭伊健 都勁過晒上代（軒仔，比比鳥，陳柏宇 個d 好多）

香港歌壇真係沒落係堅 ..

係九展開幾場已經燒炮仗 ...陰工

以前係伊館開叫Mini con 咋，真係不值一提

梁柄真正大紅過一年 ...7友個年 ..

伊健係行偶像派，李克勤實力派，如果計只賣碟，李克勤應該win ,不過伊健係其他演藝成就一定好過克勤（電影）

深深深去到回首
98世界杯
飛花去到高妹

佢有冇去過903？

當年佢應該覺得自己好掂，就算去細公司都carry 到 ..點知 ...原來寶記係歌唱事業先真係幫佢好多 ..

後來4大同Tvb 反面 ..佢身為TVB 契仔都唔離開寶記你就明當時個教訓幾大

回首 曲詞都係一絕

呢個係佢個人特式，我覺得佢唔可以大紅都係同一個原因

4 天王之後到老鼠安同鄭伊健， 幾時輪到佢

江湖傳聞佢個人都幾stubborn ，咁樣都會影響佢一路揀歌都唱腔。
佢話花落誰家隻碟已經係佢唱腔最大改變，但外界無乜反應佢又打回原形

多年黎都係個髮型出事

紅到四大天王佢排第五

紅首歌之嘛,根本無紅過人

真 唔明點解話佢把聲靚

有呀

2003年度叱咤樂壇流行榜頒獎典禮－專業推介叱吒十大 第6位《我不會唱歌》
2003年度叱咤樂壇流行榜頒獎典禮－專業推介叱吒十大 第4位《愛一個人》（同陳慧琳合唱）
2003年度叱咤樂壇流行榜頒獎典禮－叱咤樂壇我最喜愛的男歌手

最喜愛都拎埋都叫無紅過

你聽下台灣 行走的CD
人地係點唱live
失去你贏了世界又如何
我懷念的
我們的愛
起風了
金曲獎 組合歌
飛雲之下
由老歌 女歌 樂隊歌 情歌 合唱歌
都有唔同既演繹方法
依啲先叫唱歌

李固步自封
跟本唔想進步
不進就則退

新加玻-jj
台灣-老蕭
大陸-花花
香港-eason

本身人太柒, 柒到無$供會比人拖左架法拉利走 🤣

台灣太多勁人
不過老簫都係唱得之人

香港得依臣同軒叔

好多人將技巧當做聲

同埋送禮把聲係幾清脆

就係太清脆唱低音歌完全無feel

你叫佢唱 薛之謙 李榮浩老師d歌一定唔得

高音又有其他人選擇啦

好難唱 不過個樣唔得
紅唔起慘

咁我係覺得老鼠安把聲唔係特別好聽呀ma
紅同歌係兩回事依個我都知

冇人話你針對佢個人
只係話你搬龍門姐
首先話佢冇唱功 冇技巧
講埋比你聽咩時期 咩歌 咩演唱會
有巴打搵埋link比你添

跟住又話人震音過多
同你講唔同時期 係有唔同既唱法 唱腔

然後又話人唔識「用技巧配合歌詞」
最後變成所謂既「唔好聽」

你估呢30年得你一個識聽歌 其他人聾既咩
個個叫佢cd勤 唱歌機器 零瑕疵
得你一個眾人皆醉你獨醒 話人冇唱功

同埋你好似搞錯左「唱歌廢」同「唔好聽」
前者係指唱功 唱歌技巧
佢絕對有用唔少 上面講既真假聲轉換 混音 震音等等
呢d客觀性既野 有使用到就係有 唔會比你講到變冇 「只係識音準」
後者係個人口味 你可能嫌佢個唱法唔貼合宜家既流行歌 唔岩唱激昂既歌 宜家把聲太薄 等等

講開又講
你讚既eason
其實都做唔到你講既「了解歌詞 配合歌詞用技巧講故仔」
大把youtube訪問都講過
佢好多時都係錄完音 先慢慢知個詞講咩

見佢聽林家謙都知咩料啦

所以我話後生唔知，講緊嘅係80年代尾90年代頭，老鼠安係90年代尾二千年頭先紅，鄭伊健唱歌來講直頭唔係紅，佢係紅在喺電影，都係講緊90年代尾二千年頭

同埋呀小綿花 你講果句「佢d『技巧』完全打動唔到人」
打動呢兩個字 咪又係講緊個人口味
關唱功 唱歌技巧咩事？

拎野食做比喻
野食既賣相 presentation 好多時都涉及技巧
呢樣野係客觀性既 例如蝦餃皮要做到13摺
唔會人地做左13摺 你又話人冇做到

野食既味道 呢樣係你個人口味
好唔好味 會唔會太咸/太淡 等等

宜家個情況係 人地有做到13摺既蝦餃
然後你話人手工差
人地同你講完 佢做到13摺
你又變左話人整得唔好食
大佬 個龍門比你愈搬愈遠喇

班友係咪未出世

唔針對d人聽咩歌手 始終鍾唔鍾意一把聲好主觀
但頂唔順條友搬龍門搬到上月球
冇唱功 得音準 唱歌廢 -> 曲同詞分開了解 技巧講唔到歌詞內容 -> 「技巧」打動唔到人

話eason係唱得之人 了解歌詞
稍為係eason fans既
都知佢對歌詞既了解係好片面
佢係get到個字面意思架咋
佢把聲天生岩唱歌 就比條友捧到上天
只能夠講 送禮既美聲唱法 唔岩唱流行曲囉

都未講條歌詞撚
點解歌手係演繹歌詞內容 而唔係演繹個作曲 編曲？
係睇演繹個歌詞既 建議果位小綿花去睇朗誦得喇 唔洗聽歌

利申: Eason 克勤fans
林家謙 我麻麻佢把聲
佢作d曲我就鍾意既
eg 林欣彤既《懸崖花》
鄧小巧既《原罪》 《心靈作家》 《可惜你是個人》 等等

笑左
原來你根本唔明咩叫做技巧
舉例子你就明
花式足球啲人勁唔勁
但你會唔會話佢踢波勁？
點解的波 插花 假身好多人都識 仲好熟練
就做唔到美斯
因為無係適當地方運用
你當然可以講 係係係 佢識技巧...但唔識唱歌囉
（雖則我唔認為佢叫識）
如果再舉其他例子
佢只係背左好多formula而唔識apply既on9仔
會唔會話佢識數學？

回番你依臣個情況
其實軒叔曾經訪問講過，歌手有兩種
一種係本身聲底靚 第二種係唱歌技巧高
前者講野同唱歌係同一聲調
亦無需用太多技巧都好聽
Eason就係依種，但聲底始終都係一種
你會見到Eason係精於某啲range/歌路

就好似台灣紅過一陣子既楊宗緯
天生哭腔 佢唔需要太多技巧都可以做到
但佢就局限於依種歌路 紅完就無

而第二種係用技巧達到
依種歌路會闊 因為可以用不同既技巧轉變發聲

點解Eason 話自己之後先明歌詞都唱得咁好
因為佢個種歌係fully match佢

其實如果只係我評論你可以無視
無問題既
但咁多年黎佢都係鳩流流
你可以話唔知點解
但我講既就係原因
無錯 音樂好主觀
佢咁on9既仕途就係最好既印證佢唔會打動到人

你點解要分開作曲 編曲 同 歌詞
嘗試高層次啲
佢地係融為一體
缺一不可

呢篇野2016 頭先搵 殘體字就將就吓

入面全部天王level

仕途點先唔戇鳩

佢做過邊個時期既第一
人地而家點評論佢

Try your breast

仲有林家謙
可以細心留意下佢既滑音
好有個人特色
暫時技巧唔太多同細緻
但有潛質

講唱作人 同李榮浩老師冇得比

.......咁樣比會唔會太唔公平
U18比國腳咁 屌你

1. 2002-2005
2. 連登平均年齡偏低 好多嘢人云亦云 我勸你都唔好當左連登係主流

你真係鳩鳩地架喎
一直同你講緊唱功 唱歌技巧
你一時又講 佢曲同詞分開了解 技巧講唔到歌詞內容
一時又話 佢打動唔到人

你究竟想講咩先？
所謂既「佢咁多年都鳩流流」
係佢既美聲唱法 限制左佢既歌路
呢樣其實唔少送禮既post都有提過

你所講既「如果只係我評論你可以無視 無問題既」
如果我冇get錯 你係想講好多人都唔鍾意聽送禮？
咁樣咪又係去番我講既「個人口味」問題
唔多人鍾意聽送禮 = 佢唱功差？

話時話 你話唱歌叻果個eason
佢老婆係送禮fans
人地老公把聲咁叻講故事 唱歌個tone同講野一樣
唔知點解送禮淨係識背equation唔識apply
但都打動到徐濠縈囉
一定係小綿花最識聽歌 eason老婆唔識啦

李榮浩老師36林家謙29歲
都算同年代既

支持家謙老師

了解歌詞內容 句野你講既
跟住你思路回應
又話人分開作曲 編曲 歌詞講

得喇得喇 你最高層次
成個post不斷搬龍門

同坤哥齊名

真係有排要跟李榮浩老師學野

紅定柒

好想李榮浩老師同埋家謙老師整返個組合 一定好多火花

....了解歌詞內容
然後用曲同唱功去演釋
屌你中文係咪拿U....

我諗請李榮浩老師應該唔平掛
聽講請張靚穎老師唱一首歌都接近幾十萬

「冇做過任何時期既第一」
幾時一個人既全盛期 係一定要做到第一？
咁樣我諗你既全盛期可能係小學 或者幼稚園
做唔到第一 = 唔紅？

「宜家d人點評論佢」
最多人咪講佢送禮 barcode事件 踢波公審人 魔性澎湃囉
呢d根本唔關佢唱歌事
on9既係佢個人 而唔係你所講既仕途

唔係佢自己話，
係撚伯話佢係接班人，
佢都算係撚伯第一位死亡之吻嘅受害者

屌你係咪精神分裂？

「但佢根本無係首歌入面利用佢既技巧
配合歌詞適當運用咁講個故事出黎」
句野你講架喎
技巧講故事嘛

「就憑你話個曲係關曲事、唔關歌手事」
都未講你曲解左我句野
我係話升key主要關個曲事
唔會個歌手無啦啦升key 而個曲仲係原調
同埋升key絕對唔係技巧
音域闊都唔算啦

咁唯有平平哋聽住家謙老師先

仲要同撚伯玩左繼年左麟右李狂吸金
開到d場數爆曬 印象中入座率係好高
佢真係直逼到四大天王
但好多人唔就得前面都仲有個王杰同鄭中基
其實之後先到古巨基Eason呢d 紅
之後樂壇先開始死死地氣

老鼠安紅條撚咩

你話送禮歌路窄
唱法打動唔到大部份人
相信冇人會否認

但你一時一樣 瘋狂搬龍門
呢樣就真係完全冇討論既意思
同你講A 你又講B
你話佢冇唱功 有人貼埋link比你
之後又話人唔識講故事 打動唔到人

宜家諗番 音樂台笑單丸fans d post都真係冇講錯
單丸最識講故事
09年duo 爛聲 探病都比人捧上神枱

覆完今次唔再覆
跟住條友思路reply
跟住又轉講第樣野 帶你遊花園

都係果句
聽歌鍾意聽咩人都冇問題
你j你個林家謙d滑音
都有人唔鍾意佢把聲 覺得好機械人
但我起碼唔會話佢冇運用到滑音呢樣野
有運用到就係有
我更加唔會話佢用滑音黎講故事 係適唔適合
講到尾咪又係個人口味

奶共譚詠麟直情仆街到震, 專登揀新年開左麟右李, 可以收埋利事🤡🤡🤡

原來仲拗緊紅唔紅
老實講送禮勤未到天王級, 但係話佢唔紅就真係勉強啲

個post講黎講去都係三樣野姐
(1) 柒事 eg 送禮
(2) 紅唔紅 ie 00-04
(3) 冷門歌 eg此情此境

係到後尾有個小綿花 衝出黎話送禮勤唔識唱歌姐
講講下又變左 話佢唔識講故事 打動唔到人
真係唔識覆呢d人
搬龍門勁撚過政府

佢地果班人有邊個唔奶共同仆街

我有晒佢全部碟，其實佢全部碟買返晒都唔係好貴，有好多係二手市場黎講係唔值錢
佢最值錢係寶麗金嗰批，由其夏日之神話，purple dream
去到雨中街頭劇（但依隻黑膠過一千），紅日已經兩位數字可以買得返
星光 藝能嗰期直情平到你唔信

唔奶你養佢咩 佢叫做冇出聲 冇做啲肉酸野 eg 支持新疆棉 愛國愛港宣言 支持填海etc

我都覺得好奇怪...竟然有人話佢唔紅
我前面已經講左佢紅過三次

可能大家覺得一個人紅就一定要成個年代都係佢最紅掛，咁依樣佢真係無既
本來00年代佢都有可能有依個機會，可惜

前面你有講過李克勤唔識作詞
佢廿一歲唔夠寫左大會堂演奏廳
只不過佢份人係依方面好低調，從來唔會話自己係唱作人，佢依世人暫時已經識左超過一百隻歌，好多都係佳作，例如情非首爾，空中飛人

佢老婆話最鐘意聽李克勤首破曉時份

講作曲作詞李榮浩老師真係屌打送禮喎

都係果句，你同我都識作曲作詞有冇人受咁解

送禮好明顯冇人受

由 夏日之神話開始, 再拍埋 不再少年時, 開始向上
跟住深深深 承接大會堂演奏廳 再上
去到一生不變 已經係 第一個高位, 拎咗港台同勁歌 89年十大
同時佢果段時期拍劇, 連續拍咗三/四年 嘅暑假青春劇 (淘氣雙子星, 浪族闊少爺..) 嗰陣暑假青春劇佢好似必然正選咁
跟住果一兩隻碟 (破曉時份, My Shirley, 只想你會意) 就唔係太大noise, 再到紅日就有返聲氣, 但紅日無咩奬

我頭先同佢傾，佢都不停係到打稻草人啦，不過唔太想同佢罵戰，想大家可以聽多d 克勤既歌，所以唔想同佢嘈

畀自己偶像咁講一講，當時仲咁後生，講到個人自己都飄飄然

有拎過關係唔好既叱吒唱作人

下 前面已經有人貼左係詞壇到既前輩都話佢某d 作品係佳作wor, 咁都叫無人受？

紅日果期其實算佢唔好彩，首歌雖然爆但當時係4大天王嘅天下，首歌熱潮過後又俾4大天王吊打。

紅日當年佢係寶寶金最後一隻碟，公司無咩落資源畀佢谷，得返d 濕鳩咩最佳mv 定影帶獎畀佢
克勤曾經有講過，如果知紅日咁紅，當時未必會離開寶麗金

林夕公認最強 連林夕都無份有人智認受咩
同埋後生仔事實係唔受落喎
呢10年咪又係聽eason d歌多過送禮

全盛時期既你可以問幾多個問題

巴打有冇d建議 可以點聽克勤00年之前d歌？
有冇邊隻碟係特別推介 係必聽既？
自己90後 主要都係由佢飛花隻碟開始聽起
成日睇d fans傾冷門歌都搭唔到咀

依家係講緊佢詞作有無佳作wor, 兩個偉文時期係勁唔代表李克勤無佳作

佢taste 真係好差，plug 好多垃圾歌
姐姐
你最重要呢首真係向80年代致敬呀大佬，譚伯作曲真係好老土

咪一般囉 都話後生唔受囉

講神詞冇人會討論送禮d詞

咩是旦啦求其愛都有人討論

又咁樣講，
有邊個可以聽歌聽到自己唱埋，
然後唱到可以同偶像同台，
仲要同偶像做埋好朋友，
又娶埋香港小姐做老婆

呢度成日笑9佢，
其實咁睇，佢一生真係過得比大部分人開心，
就算娛樂圈入面計，
佢都比大部分同行嘅人幸福啦

基本上寶麗金大部分都正
purple dream 係佢寶麗金既天碟，仲有隻一千零一夜隻碟又係必聽

過檔去星光，我推介reborn, 依隻係佢係美國讀完個course 之後錄既，成隻碟製作都好高質素，而且明顯克勤係有花心機去改佢唱法，而且95年左右開始佢把聲係最靚（如果想聽靚聲，你可以搵搵尋最隻碟，依隻我個人覺得係靚聲到不得了再加佢唱功已經到左爐火純青既時期）
星光佢係最突破既時期，咩風格都有，如果覺得克勤唱黎唱去都係嗰d 歌, 一定要搵返星光嗰期黎聽，由其佢拍住周啟生，真係發現到克勤既更多可能性，可惜樂迷唔係好受

星光時期有隻碟叫就是情歌，可以話係一隻向商業化低頭既碟，但依隻碟唔少勤迷都鐘意...

藝能既話，我會介紹你聽當找到你，而我上面提到既尋最就岩慢慢煲，愈煲愈入味既一隻碟，未必岩入門

另外有隻真係好想介紹畀你就係，佢既國語碟，佢成世人最好既國語碟我覺得係情牢，依隻碟你聽完就知佢有幾勁同咩叫零瑕疵

我建議你聽法係由佢最霉嗰段時期姐係星光藝能開始聽，之後先聽返上去寶麗金，你一定可以感受到克勤係佢唱歌風格上面既改變，而唔係好似其他人咁講佢唱左三十年都係一樣

我都係九十後

老實講佢真係人生勝利組
家庭事業錢都有，又可以識到自己偶像，仲fd 到做埋自己老豆，老婆又靚
只不過大家都係最鐘意睇人仆街最開心

送禮勤果期最紅

盧淑儀果時拍埋全盛時期李嘉欣都唔輸架，
送禮醒目呀，知道娛樂圈複雜，
一野就私有化再叫佢息影，
果時送禮又未撈起，
唔收埋隨時比有錢佬搶走

多謝巴打推介
已經bookmark左你講既碟 今晚會聽下

想問下你地會唔會好憎宜家克勤既唱法？
例如係30周年演唱會個熱身點唱
氣聲多左 柔左 高音共鳴薄左咁
我覺得還好 始終佢03年之後唱爛左把聲
不過我就勁憎06 08果兩個演唱會
hea唱 冇氣 仲要派d濕9搖鼓

星光,藝能見過真係20蚊三隻都有 🤣🤣🤣
寶記果啲咩日本天龍版, 西德版, 頭版 梗係貴啦

佢嗰時已經係依個圈撈左幾年，應該都睇見到唔少野
提外話
其實我一路都覺得佢係醒同轉數快嗰類人，佢做左麟右李前同後其實成個風格（唔係歌唱風格，係個人形象）都好唔同

寶麗金資源資源嚴重傾斜都唔係第一日嘅事 , 人事關係,政策都好大問題, 好似陳慧嫻95年讀完書返嚟寶麗金都係亂鳩咁嚟, 唔夠兩三年已經將陳慧嫻當垃圾掉咗去新藝寶🤡🤡🤡

之前佢都係keep 住推慢歌
去到 雨中街頭劇隻碟推首 "護花使者" 相對快/多郁動嘅歌, 但唔受
跟住之後 舊歡如夢, D 人覺得佢有D騎呢, 似玩/唔認真
紅日個 MV 就係果種 style
再加上佢同梁榮忠拍 叻人新世紀, 又好 hit, 更加確立咗佢 "貪玩" 咁樣
之後再出埋首 禮拜六冇節目 就更加
雖然佢 keep 住有其他 "正常" 歌, 但果輪大眾嘅感覺係 佢比較 "貪玩" or "唔認真"

我自己接受到佢近年依種唱法，有時依種唱法唱返佢以前d 歌更加有味道左添，另外始終都接受左克勤以前嗰種高音已經返唔到黎係事實

我個人認為佢最差嗰次一定係得心應手，合埋眼聽真係唔敢相信依個係李克勤，如果係其他歌手唱成咁其實就完全無問題，但嗰個係李克勤，對佢點都有要求，但依幾年聲音狀態佢係最差

08年佢就多野攪d, 又彈琴又係咁跳舞，由其到後來佢跳成十分鐘舞，極少數可以聽到佢唱歌唱到氣都喘埋，依次竟然聽到
08年佢依然其實唱得唔太好，但依次我就比較欣賞佢有係其他方面諗野黎攪（雖然其實入場睇克勤都係想聽歌），有時係到諗唔知係咪因為佢知道佢聲音方面攪唔掂，所以先攪咁多花臣野

記得有次唔知咩訪問佢有講過點解佢每次演唱會都要加舞蹈，佢話因為舞蹈可以令d 觀眾睇到佢有幾努力，一睇就覺得依條友肯定係排左幾個月
我當時睇到依個訪問有d 心酸，覺得有d 弦外之音，似係想講其實佢唱歌方面係有努力過但無人留意

繼續講返演唱會先，要直到11年，佢d 高音先有d 返黎，咁當然已經同當年無得比，但睇得出佢真係好堅持去練聲，好欣賞佢依份堅持

仲講震音 好悶
都無震超過十年

咁除左送禮果獲，
佢都冇做過咩蠢事啫，係衰一獲比人講成世
佢肯定唔笨啦，
果時叻人新世紀佢拍住梁榮忠啲爆肚都好正架，
而且比人笑比人屌左咁多年，
佢啲回應都好得體，
EQ 低啲都做唔到啦

我就係想講，平唔代表質素唔好

寶記克勤唔係好多乜版乜版咋，而且佢最貴既都未必過兩舊水

係囉 佢無玩震音好耐，唔明點解d 人成日拎佢依樣野出黎講，明明佢已經改左好耐，好懷疑佢地無聽新歌

其實好多獲，插旗，講粗口，送禮，行李，踢波

不過每次佢衰完我覺得佢都無話好牽強死撐或者唔認，佢回應得好大方得體

但果時唱 live 麻麻地

數漏左，仲有上網睇波
我諗應該仲有漏

以前高 清 亮 把聲的確好好聽
一生不愛別人 不必對我好 情牢 榮譽勳章 呢d都show到佢d唱功

宜家把聲 真心差左好多
講起情牢 就諗起13年呢個live

榮譽勳章 11年小交都唱過
不過又係降key
11年既罪人都係降key唱
明明moov live唱到原key

不過學你咁講 宜家把聲唱舊歌係有feel左既
我覺得佢自從同Joey搞完15年個concert
同上完我是歌手之後
個唱法有改變左 刻意加少少氣聲 哭腔落去

係呀 但佢之前仲可以錄到演奏廳I II, 真係爛船都有三斤釘

叻人新世紀 , 講波主持 做阿叔接班人, 殘酷一叮 做主持啲轉數都勁快

我哋俾啲時間阿叔食少少嘢

最柒係德國對荷蘭嗰場？好似串問叔畀阿叔即場教訓😂😂😂

講起情牢，真係好難唱，佢巔峰時期都炒車唔係好唱到，唔知你有無睇過

moov live 最驚喜係想你的舊名字，以前聽cd 已經聽到起晒雞，依家佢放輕晒黎唱，依種唱法更加痴線，不過唔鐘意李克勤d 歌既人一定會覺得依首好悶，但我超鐘意依首歌，嗰種淡淡然既無奈，眼淚在心裡流既感覺

係多左氣聲同哭腔，同低音係厚實左
15年月半小夜曲就係 (我亦都覺得係近十年最好既verison 月半），佢17年又唔係咁唱又改左野
1:17:01開始
前面第一句已經好唔同，放到好輕同氣聲
低音嗰d 位近年好好聽，例如唱到提琴依d 位，以前佢唱唔到依個質感
到1:20:02 但我的心每分每刻佢加左vocal fry, 佢以前一定唔係咁唱

放輕把聲唱 佢近年勁鍾意咁做
例如係我是歌手版既霧之戀 第一段verse唱得勁柔

低音厚實左 呢樣都同意
17年live版既活著為求什麼 好聽過cd版唔少

同埋都好同意你講 佢唱歌係淡淡然既無奈
不過d人成日覺得 男歌手要厚聲 中低音先好聽

認真 聽歌層次唔同
你繼續聽李啦
所以話點解佢進步唔到
因為有啲人對音樂理解係有局限

講真佢呢d look果個年代好型 係佢著得柒

依個我反而認同
以事論事
幾中意佢做主持

淡淡然既無奈
可以聽下蔡健雅 莫文蔚 冷門既有張懸
就知人地點用技巧詮釋首歌既歌詞
每首都唔同

老豆好鍾意克勤，屋企齊曬佢所有碟，由細聽到依家，搞到自己鍾意埋一份，不過我最鍾意都係95-96年果期d碟，Reborn，尋最呢兩隻碟細個聽果陣已經覺得好正，到依家都會係手機係咁loop呢兩隻碟。

如果有機會既話真係好想聽到克勤唱為你流淚，不必對我好，冷感，尋最，一知半解既live。希望英皇pr會睇到

利申：00後，聽克勤成日比人話old school

我覺得最明顯睇到佢依種唱法係佢17年演唱會前既熱身點唱
23:31 最愛

反而佢演唱會唱最愛嗰時無放得咁輕黎唱，不過都關個編曲事，佢唔同編曲唱法都會唔同

活著為求什麼真係好痴線，依首live 佢都可以唱成咁，我覺得佢好多時都係live 好聽過cd(如果佢唔hea 唱）, 但好多人話佢現場同唱cd 一樣咁點解唔聽cd
同埋同一首歌佢係會調整，並唔係三十幾年唱同一首歌都一樣（例如上面講過既月半，佢係命運符號隻碟，同之後再出多次月半，然後港樂，情情塔塔，仲有之後其他演唱會，d 咬字同唱腔明明就係唔同)

同意你講好多人覺得要厚中低音先好聽，所以近年佢中低音加強左（其實我懷疑因為高音佢都係攪唔返掂先唯有開發中低音），有人咪覺得佢有人味左

寶麗金時期 最正一定係 purple dream
跟住 此情此境都正
其實佢早期 D 碟 , 每隻 裏面 都有 D 冷門好嘢

如果你鐘意聽嗰期，我介紹你聽隻精選碟叫情迷心竅十七首，入面有好多依個時期克勤好好既sidetrack

btw唔太鐘意佢係英皇，同埋唔覺得好過環球有幾多，係佢過檔嗰年就有氣勢囉，之後chur 到克勤乜柒商演都接，見住佢個樣比起環球時殘左勁多

呢隻我都有成日煲啊，果期d唱功真係最勁，可惜又係最霉

唔知有無人提過 仍是老地方
好正, 勁鐘意呢首

係 識聽一定聽佢d sidetrack
purple dream 真係隻隻都正，我連佢第一track 撞裂黑夜都覺得佢唱得好過癮，唔知點解會覺得有少少似哥哥

此情此境隻心上人正

巴打你不如喺度分享幾首？我想聽下，但唔熟佢地

呢首正啊，不過我比較鍾意02年演唱會果個版本多d，降左key唱仲有剩係用小提琴同埋琴玩仲有feel

依隻係我唯一一隻鐘意既精選碟，可以飛晒深深深，一生不變嗰d 金曲
所以成日好覺得佢唔抵，佢嗰期靚聲又有唱功，但一直畀四大壓住

莫文蔚 陰天
蔡健雅 雙棲動物
張懸 關於我愛你

依首係一首西班牙歌原曲，好似係，臨尾outro都好正
我覺得依首曲好有意境，再加埋簡寧既詞

景況依然 仍然默默獨自雨裡這花店等候
無言靜候你卻遠去永不再出現 垂頭默念以往甜言蜜語共溫柔 你可知否

依首歌唔易唱，後面係景況依然係一次又一次愈唱愈高

佢cd 唱過三個版本
一次係夏日之神話隻碟，一次係一年半載返環球第一隻碟，一次係演奏廳II
三個版本編曲都唔同，可以聽聽佢唱法有咩唔同

我真係到依一刻先知原來送禮勤個名係咁嚟
而且發生過件咁嘅事

屌
擺明係改編歌黎㗎嘛 紅日

90年代歌手有幾紅
你睇佢開到幾多場紅館大概就知

同埋我覺得不如直接推佢開sidetrack 演唱會好過啦，唔好淨係唱一兩隻，歌迷真係等左好多年啦

又係果d「聽歌有分高低層次」論
pop撚 vs classical撚
編曲作曲撚 vs 歌詞撚

同你講野真係晒氣

大會堂演奏廳 都係佢自己填，除左頭四隻字之外

熱身點唱果陣我都有睇live
可能夜晚關係 (好似係夜晚9點幾10點開live)
加上得支結他同keyboard
編曲簡簡單單之下
佢唱得soft d 係寧舍唔同

唱法肯定有改變
以前拖長震音 (例: 02情情塔塔既飛花)
到後期刻意cut咁d尾音 (例: 06得心應手既飛花)

不過hea唱係時不時都有
特別係上電視d籌款show
例子係第一次唱格林童話live
高音位上唔到 少少off pitch
真fans就知佢幾時認真唱
就係當佢成隻歌合埋眼唱果陣

環球中後期 都已經冇乜認真做碟
復克2 我是歌手式誇張show off唱功 拉長音 升key
你克勤我克勤 類似today special咁搵人作歌比佢
復克 翻唱玉置浩二 但突然轉唱法 人聲勁近勁柔 頂唔順
在森林和原野 所謂大人既兒歌 d詞填到不知所謂 仲要拍片幫陳詠謙兜《姐姐》呢首所謂cult歌
稍為正常少少 已經要數到紙牌屋隻ep

平心以論 佢離開環球都係合情合理既
去左英皇之後 上去強國多左係事實
但人地d live 搵勁多人做管弦樂團
香港真係比唔到呢d野佢

不過都同意佢殘左好多
13年上tvb 同校長搞果個show 塊面仲係肥既
宜家又瘦又殘 眼袋又深

高登以前有個克勤fans
都講過想佢開side track演唱會
講到容祖兒都開埋msl
連登都開左幾年

似乎95年對佢既陰影真係好大
進取少少都唔敢
最多唱一兩隻 九月中的陌生人 舊生會 榮譽勳章果d

多謝分享
不過你會唔會覺得呢幾首歌畀你嘅嗰種感覺，除左同個歌手嘅唱法有關之外，其實本身個曲詞編都有好大影響？甚至我大膽猜測，就算由李克勤翻唱，個整體感覺未必會比原唱差好遠。換句話說，即係呢幾首歌個感覺主要係來自曲詞編，而個歌手係會好自然咁配合首歌本身來唱。你認唔認同？

無乜留意，咁佢幾時live係好啲？

近年有次TBB頒獎禮
佢同幾個後輩嘅一齊上台爭最受歡迎男歌手
佢自己都知贏撚梗無晒癮

其實佢把聲，就算得一個琴已經好正
例如以前上電台既2000靚歌再重聚，情情塔塔演唱會

同意你真fans 知佢幾時認真唱
跟左佢咁多年，真係一睇就知
見大陸d fans 下下話克勤唱得好完美（非比賽節目），有時唔知畀咩反應

好聽D就4朝元老， 難聽就人地個個都上晒岸佢仲要出黎跑山。 唔通真係為興趣咩

紅撚到可以唱紅日 聽個名你就知有幾紅啦

本身我都以為係咁
但聽多左林jj既cover
同學唱歌個陣對音樂既了解深左之後
就明白其實首歌編曲同詞
用唔同演繹方法
聽落爭好遠
舉個例
張敬軒 俏郎君
你會聽到佢成首既唱法同以前爭好遠（每句句尾）
點解呢？並唔係單純想試新野
佢想表達咬牙切齒既感覺
就係咁變一變已經將由憂怨變成咬牙切齒
你可以聽番佢本身用自己唱法既demo
聽下分別

同連登仔講logic

的確係, 以前佢頹佢幾倍嘅黃凱芹都九個月加拿大退休生活, 三個月係香港, 隔幾年先開一次半次演唱會, 返大陸歌唱比賽都係客串幾集, 其實咁先養到聲

同埋例如你話
幾時用falsetto
幾時用natural呢
係咪natural就一定好啲呢
係我既理解，並唔係咁
大家都知無論幾有穿透力既falsetto都好難比得上Natural既實在
歌手係了解到歌詞本身既意思後
由前奏用氣音引入
主曲 用falsetto帶入
到講得激動個陣 用head dominated mixed既natural 帶撕咵聲爆上去 間奏
然後如尾用番falsetto收番情緒
都係技巧融入歌詞內容既方法
依啲先係我覺得歌手需要既「技巧」
李克勤就係缺乏依部分

題外話：早期咪有好多不知名支國歌手係又爆唔係又爆
連gem唱喜歡你都爆
佢地無技巧咩？分分鐘論音域 肺活量勁過好多現歌手，但點解一排又謝哂？
原因就係佢無好好運用

另外：gem首畫，很久以後終於回歸佢應有既實力
真心好聽

復克隻碟我幾鍾意喎 本身我都係玉置浩二fans 隻碟我最鍾意係句號

today special 環球時期黎講我覺得幾好，成隻碟好unplugged
例如潑墨，萬年孤寂，廉價哀傷

無錯佢後期d 碟，我全部麻麻地，極少聽

復克2 係唱返我是歌手咁算數，不過算啦始終依隻碟係克勤過檔英皇，環球同佢出既碟，本身都無乜期望

你克勤我克勤我最頂唔順係呀倫隻歌

復克嗰時佢宣傳話係特登用埋咪，唔太用丹田既唱法，想打hifi 碟市場，但係...

森林和原野隻姐姐真係又係聽到講晒粗口佢後期幾年後有再解釋過，類似係當時佢同屋企d 工人姐姐關係唔好，之後想反串寫首歌讚姐姐...
但係問題係首歌成個idea似係用個細路出發，之後鐘意左個姐姐，仲有d 詞既表達聽到眼都突埋

紙牌屋ep 我覺得五隻歌都唔差，我自己比較鐘意探花同埋生活大爆炸

同埋紙牌屋唔係唔好，但如果講成熟風格我會推返再見穿梭機，不過可能再見穿梭機既歌詞太深唔係個個明

我明白佢離開英皇係合理，因為係環球佢應該真係等死
只不過真係唔太鐘意依間公司

改編緊係聽華晨宇老師啦
神改

摩擦摩擦 救番首歌

佢到今時今日間唔中都成日提95年嗰次，佢應該依世都唔會唔記得

榮譽勳章明明cd 都出左兩隻version, live 仲要幾年後先唱得半隻

95年演唱會真係睇返舊新聞都覺得慘

不得不同意
華晨宇係勁
無記錯佢仲不斷進修緊樂理同聲樂
敬業到On99

如果計出碟，就港樂 情情塔塔 新城 左麟右李03
唔計出碟，睇返以前勁歌金曲季選嗰種

近年比較好就joey 15年，同埋大陸我是歌手，我們的歌

大陸最勁應該係佢同張靚穎老師嫁啦
咩曲風都唱到

不過佢95年演唱會唱左好多歌佢依家基本上唔唱
依依不捨 為你流淚 我需要你 寂寞煙雨天 倆小無猜
後悔 偷偷摸摸 只懂得對你好 一日

依依不捨得04左麟右李，仲要係medley
偷偷摸摸有幸係joey 個演唱會到重出江湖，但係17年佢又變左好似打邊爐咁，medley 到唱佢d 詞作咁大雜燴黎唱

其實我唔識音樂，聽歌亦少
多謝你咁有心回我
不過睇完你啱啱寫嘅嘢，你似乎並唔係真係覺得李克勤->難聽，而係認為佢...技巧不足？同埋你係覺得佢就算唱自己啲歌嗰陣都係演釋得唔好？

佢又唔係話難聽到入唔到耳咁
始終佢音準好
但聽一次就算個隻
其實我唔知邊首係佢
我每次聽佢唱
都特登search一下歌詞
理解一下再聽佢唱每句點表達咁

未去到全英國
紅到去曼切斯特姐

當年剪報
以下剪報credit 返歌迷會
八掛野，當年盧小姐上台送公仔畀克勤，唔知係咪依個原因，所以克勤演唱會歌迷成日送公仔畀佢

咁認真覆佢做咩
呢個小綿花只係學唱歌 學到走火入魔既戇鳩仔

佢令我諗起兩年前有條youtube片 評論Eason首《我們》
話佢扯住喉嚨唱 結果比人屌到痴線

最初又話送禮冇技巧
拎埋link駁佢話有
佢又話混聲 真假音互換唔係技巧
(但係d技巧名係佢講既)
之後又話人唔識講故仔 技巧配合唔到歌詞內容
話佢歌詞撚 佢又話作曲 編曲 歌詞缺一不可
講講下 又由講佢冇唱功 變左打動唔到人
最後就話人聽李克勤就唔夠高層次

仲有心機覆佢既 我都幾佩服你
我講A 佢就講B 覆佢B 佢又講C
點夠佢玩

算啦 我地都係討論返佢d 歌啦
巴打聽左克勤幾耐？你好似都幾熟佢d 歌

其實因為你既技巧同我既技巧個層次唔同
好明顯
如果你叫佢單項咁去做啲唱歌方法，佢或者ok
但如果叫佢適當運用係每首歌，佢就唔得
我心目中既技巧係要後者先算
而你既只需要前者就算
你明未

探花同生活大爆炸 又係冇推過 嘥晒

真係覆埋你今次就算
好憎人唔睇人覆咩 自己再覆d唔關事既野

你明明知我地呦左咁耐個重點係咩架喎
重點係技巧refer to咩
refer to 你所講既「唱歌方法」係你一開始提既野即係真假音轉換 混聲果d
跟你個思路討論 你又話講既其實係所謂「適當運用」
你不如搞清楚你想講咩先啦
你講A 我覆A 之後你又覆B
咁樣完全唔知討論緊d咩 跟本各有各講
你就自以為自己「層次高」 「識聽歌」
講講下又話打動唔到人
我有耐性覆你咁多次都算係咁
好似同緊個白卡講野咁 救命

一直都覺得李（04年前）同羅文嘅唱法幾相似
兩個都係sell高清亮靚聲、丹田、穩定性
喺呢方面，我覺得佢地又真係幾掂嘅

成隊曼聯都識得佢
你話呢

印象中如果正式聽就07年左右 但果時得十歲
主力聽00年後d cd同演唱會
佢d live就睇過09左麟右李 同17年30周年演唱會

以前細個比較鍾意eason 宜家大個左反而鍾意聽克勤
覺得有時唱歌唔洗咁用力 刻意show所謂唱功

最佩服係佢hea唱都好好聽
就算感冒 唱live表現都好好
例如係叱咜唱紙牌屋同失魂記
音準係差咁d 但整體表現仍然好入咪
每次見到d人話叱咜音響差 得台mon
所以d歌手唱得差
就想比呢兩條片佢地睇

所以結論就係佢或者識得歌唱方法（即你所講技巧）
但唔識運用去令首歌好聽 有感情（我既技巧）

共識？

勤fans們有冇睇過呢段片
李話讀書嗰陣用羅文嘅歌參加比賽
我諗除左譚詠麟之外，羅文對佢早期個唱法都有影響

plug 左紙牌屋同埋請你不要難過，都係d 穩陣野

生活大爆炸真係好正投出炸彈 從天空炸開一片藍
同埋前面段低音，好正之後入和音自己和返自己又係

我唔係學唱歌 唔識分果d胸聲頭聲
真心答唔到你

唯一同意既佢既唱法 限制左佢既歌路唔會太闊
快歌 激昂少少既都handle唔到
打動唔到大部份人都同意既
唱腔唱法唔係即食 一聽就覺得好搶耳好岩聽果種

講起自己和自己音
傷寒呢首又係正野

兩個的合唱，係有d似。

老老實實，佢做98世界盃主持真係好頂癮好搞笑，帶到個氣氛，基本上我呢一代既人一諗起世界盃就係佢同阿叔

我覺得同你有少少似wor
自己係本身都有聽esaon 克勤，但人愈大愈鐘意克勤嗰種唱法，再睇返佢事業起起跌跌成個經歷，同埋愛情家庭觀就鐘意埋佢個人
簡單d 黎講係鐘意佢成個package

同意，佢hea 唱都係好好聽，佢hea 唱好多時根本唔係跟開克勤都未必聽得出分別，我依點都好佩服佢
佢有次唱天河又係病左，但又係唱得唔差

好佩服佢對自己要求好高，甚至覺得佢份人係咪有少少完美主義，佢講過話佢同joey 唱啜泣當年唱得唔好，之後記到去15年再唱返次完美版
但聽返新城佢同joey 嗰次，其實唔係唱得太差，但佢自己覺得唔ok

佢2:57:05 開始講點解佢再唱返啜泣，真係覺得佢對自己要求好高

有 佢電台講過話佢第一隻碟係羅記既家變

我都諗起呢首

自己和自己既我最鐘意始終係獨自神傷

第一隻買既碟 佢仲讀緊書嗰時

印象中真係叫做紅只係得一年半載。

有咩辦法，又樣衰，唱腔又老撚土（以前聽已經係）。電視味又大，一d 星味都無。

卻相信每個夢 仍付於每首歌
我唱我歌 驚險過反反覆覆風波
愁與樂 樂與哀 仍清醒
清醒不卑不亢永是我

每次聽依首歌唔知點解會link 左去克勤成個事業起起跌跌到

紅日 同 演奏廳嗰期?

好唔好睇真係好主觀 上面紅棉嗰期金毛其實幾型

依到已經係兩個年代

首插曲寫我深情仲好聽過首主題曲

羅記都係，80年代開始被年輕聽眾嫌老土
所以後來出左隻<幾許風雨>
羅同李嘅星途都唔係一帆風順

仲有高妹

Youtube有片bin屍

畀人叫上台玩廿一點

yes

所以都好令人敬佩嗰種堅持
我其實覺得克勤再早少少寶麗金嗰期法都似似地羅文個唱腔

80年代初電視劇主題曲流行，鄭少秋羅文葉振棠關正傑既唱腔，多少都有D由粵曲到南音咁流傳，講究字正腔圓，尤其唱古裝劇更有氣勢。

我都覺，好似上面有位巴打所講，係好字正腔圓同響亮
印象中去到91年左右都仲係呢個腔
聽現場更加明顯

1989年
同學友比，佢把聲係響好多

諗下廣東歌依家有幾多後生聽

仲有06年 有fans encore嗌佢唱《十年前後》
佢冇準備 樂隊又冇寫譜 所以清唱左幾句就算
之後08年唱番
佢係幾有歌迷心既

同多年後嘅版本有頗大分別

坦白講最早期個腔我一般，總覺得太「硬」

係 見到佢依d 咁記係心上，做佢fans 真係好暖
佢有個歌迷瓜左，30克入面特登唱左首歌畀佢

太有自信出事

Plug 請你不要難過 又係Taste差嘅又一證據

伊麵係邊年開始爆? 記得佢90年中後真係好紅
李克勤應該未去過呢個高度

講起佢兩個，我po多一首先

不過我唔肯定係邊年的，你睇髮型睇唔睇得出？

電影同唱歌好難比嘅
有拍戲真係着數好多
但係如果你話只計音樂方面 eg 歌,碟,演唱會 李克勤肯定高啲

Yes 佢真係識波睇開波, 帶到氣氛. 有主持技巧, 識分畀嘉賓講嘢又控制到時間 even 走去旁述場波都得
真係 之後 無一個藝人/歌手去做世界盃 or 奧運主持及佢

最早期佢其實唱歌好多時都唱得好行下，唔識點形容

佢2002年同依家又唔同左好多啦

以前無依家咁氣咁輕同依家個key 低d, 以前無依家既厚實低音，同埋依家唱月半係震少左好多，完全係三個風格

駁唔到

李克強又乜料先

都似90前後，學友都好似呢套衫打歌

我諗可能係92年 d 籌款節目，應該唔係保良就公益金之類

02 concert 同新城 我覺得係月半best version
之後都唱唔番

首先一定唔係九零年，九零年佢仲係打大個額頭似八十年代個頭
我覺得唔係92就93

好多都唱唔返唯有係咁loop 返以前嗰d 架咋，或者接受佢轉左唱歌方法

巴打仲覺得有咩佢係唱唔返？
我覺得最明顯一定係紅日同埋夏日之神話

佢咁樣都算係願意創新求變喇，04年把聲傷左之後順便轉埋唱腔，至少可以被稱之為「轉風格」而唔係完全「爛聲」
不過其實佢千禧後嘅歌 我比較少聽，演奏廳後更少

臨尾張學友唱 愛得比你深, 即係 真情流露 92年出
而 張學友個髮型似 愛火花 果陣, 都係92

咁起碼92

00年打後唔計live
我聽得最多以碟計係空中飛人，today special

空中飛人隻大時代，應該得歌迷會明當中意思，正正係講克勤佢終於上一線，次次睇返個mv 都眼濕濕

2:36 情情塔塔 歌迷舉banner 我地無走到

好多都唱唔返
我第一首諗都係高妹 以前一再師法使我迷倒 吃一口送我的蛋糕 直接真音爆上去 把聲通透到
而家次次Hea唱、打拍子、唱半首、用假音、降Key⋯⋯

愛不釋手又係 果句 火花多猛烈始終燒不到這世界盡頭 以前唱到有種璀璨嘅感覺 而家把聲扁哂

聽完呢首，再聽 <命運符號>，我唔算忠實fans都深受感動

高妹...我諗起佢live 畀煙花嗆親嗰次（好似係新城），然後用高音爆上去

講起降key 同假音，想舉命運符號，佢08 年嗰次高音用假音帶過就算以前佢邊會咁樣唱

愛不釋手又係好可惜

依個叫宋禮勤

愛不釋手live太難了，加上佢把聲跌得太緊要

你真係咪撚on 9la

加埋荷蘭叻同死矮仔做小丑係唔錯, 下靶位又有忠仔同蔡育瑜 🤣🤣

我記得曾經有段時間非常戥佢唔抵，明明把聲咁好，係要搞到殘曬又返唔到轉頭（講緊左麟右李）

初出親好多兩都唱唔番
一生不變果種唱法無哂

命運符號直頭係預言黎
今天到老 我像那跌不到 我想做
做我命運符號 用我力鋪我路途
只盼我有日會在星夜裡
那天我會 含淚說聲 我做到

睇到佢真係好努力架
諗起佢左麟右李03, 同呀倫段對話，講到克勤係到喊，喊到唱歌都唱唔到，當中佢嗰段霉既日子，真係無人明白佢內心係幾咁難受
06:23開始

另外近年克勤最感動我既一番說話一定係2017年係903拎男金形容自己 1:42開始

同埋佢上左大陸仲好記得自己d 歌迷，「我仲要多謝我既歌迷，係呀佢地跟左我幾廿年架啦d 女仔，即係d 女仔係跟我耐過佢地d 老公架，不過你唔使擔心你老公唔會呷醋，我唔會愛你，但我會好好珍惜你畀我既愛架」

但依首歌其實都幾意義重大（唔知係咪咁所以佢17年唱到喊左出黎），佢彈返起第一隻十大中文金曲黎唱唔返係超可惜

硬件退化曬

高音唔掂

無左麟右李就唔會爛聲，但無左麟右李又唔知人氣係嗰段時間可唔可以keep 到咁，但成日都覺得佢可以走得更遠更高係二千年嗰段時間

高妹我印象最深都係新城頒獎果次

其實佢降Key 假音 輕聲唱 我都可以接受 始終老咗 同埋係第二種聽法 把聲鬆啲其實都悅耳

但係我最頂唔順佢係成日叫人打拍子 好地地一首歌正正經經唱唔得嘅
佢而家唱live好似得兩個mode咁 一係就叫人打拍子hea 唱 一係用果一隻唯一嘅表情拿起晒口面咁俾人知佢好有感情咁 其實二千年頭d live嗰隻先係最恰到好處

我每次睇到依d 片，都會望一望下面d 留言，好多人都係讚克勤既，有時覺得係因為自己跟左克勤d 歌好多年先聽到分別，但對我黎講聽得出佢唔掂係真係好可惜，有時我寧願自己聽唔出

就係因為字正腔圓，呢四大天王啲歌我經常狂loop

我果時仲細，唔知佢點紅法
不過陳奕迅一兩年後爆紅，李要保持到都未必咁易，再加上佢年紀又偏大

你一講打拍子，我就諗起依首...
但我覺得佢唱得好過呀倫好多依個version
由其係佢爆到上 「煩惱是我 流淚更無言」之後慢慢收返埋黎「情逝去不再留半點」成個處理係非常好

我都好細，但嗰時佢好紅，d 同學個個識唱愛不釋手，合久必婚，記得小息呀放break, d 同學就係到一齊 拿～～之後唱喊濕幾個枕頭

我記得細個睇封魔幻想，有個路人甲既角色，有一幕有句對白就係，拿～喊濕幾個枕頭

我不嬲覺得佢唱乜都好過撚伯 更何況嗰陣係巔峰
有次係譚詠麟演唱會唱愛的逃兵 直情對原唱公開處刑

轉聽佢啲陰柔風嘅歌囉，類似<復克>嗰啲（唔識其他）
中音嘅都ok
我覺得佢近年係高音最唔掂，其他還好
失魂記段「追憶」真係...顛峰時期唱唔知效果如何

左麟右李係真係暴露晒呀倫d 缺點，淨係講基本野拍子，佢地一合唱，就知呀倫d 拍子幾唔掂

Eason u87之後先真正大紅 講緊係05年
我睇唔到有冇左鄰右里有乜分別
我始終覺得冇左鄰右里佢會去得更高

點會開係音樂台？
李克勤最紅個陣，有個朵，叫林尚義接班人

今日睇返，侮辱左阿叔

overall 我依家佢唱乜都有聽，係覺得可惜咁解
佢依家個唱法無話唔鐘意既

咁李年紀偏大嘛會比年輕聽眾嫌老餅
張學友00年都被人叫收檔

U87 對演奏廳

話就話左麟右李幫佢keep住人氣，實際上無左既話無人知會點，嗰時真係好大機會再上唉

上面講愛的逃兵係咪2015年嗰次

倒返轉晒d野黎講

80年代已經幾首歌紅到癲
撚伯公開話佢係繼承人所以佢先飄飄然串串貢得罪人
但係仍然每年頒獎典禮有得上一上台陪下跑，你估陪跑唔洗知名度呀？

到左2000年港樂先彈返起
撚伯痴佢，撚伯欠佢架大佬

一個由80年代唱到2021年仲出黎唱，敬業樂業嘅人
古巨基，老鼠安喺樂壇地位點同佢比呀？

只要唔係最撚紅唔係冠軍就一文不值
最撚衰就係呢d言論
搞到宜家nba又係咁
個個組隊，皆因一堆名宿一講野就俾人問你有幾多隻介指
dllm多撚餘

以前你估d人淨係聽四大天王其他冇人聽咩？
仲有周華健黃傑
tvb主題曲又有另一班人
呢d先叫百花齊放
聽完學友唔聽得李克勤架咩痴線嘅

古巨基冒起之後佢有改過唱腔用多左假音

許志安係勁多hit歌，但到昨遲人，廚房宣言先真正去到最紅果批，但好快就沉返，相比起來李克勸高妹，合久必婚之後，keep住都紅左幾年，壓住陳奕迅，大概06之後就完全係單蛋同古巨基玩哂

我聽d 歌迷講，講當紅程度唔講獎項既話，佢八十年代紅既程度分分鐘高過千禧，夏日之神話，一千零一夜，一生不變
當年d 唔知咩文具之類出印明星樣，得最紅嗰班先有，其中一個就係李克勤

上次條片係91-92年左右, 認到張學友件打歌衫

我細個真係野都未識講已經勁鍾意聽夏日之神話

Keep乜鬼住吖 當年佢啲人氣洗你過氣撚伯keep咩
我上邊都有講 真係咁好 係幫嘅唔見96年最霉果陣一齊開show
啊校長痴埋去阻q 住就真

係，today special 隻碟好鬼多假音，例如今夕是何年，但其實假音對克勤黎講唔算耍家

但古巨基係假音王子，都要順應返個潮流

許志安我記得好似都係得一兩年貨仔
克勤佢後來07年出嗰隻花落誰家其實係有彈返起既，如果無記錯係拎左四台聯頒，不過之後又有版權問題嗰d 野

算係曾經有個三國鼎立既時代

02新城唱“雨中的戀人們”比黃凱芹秒殺左

所以咪話...話就話係咁囉

佢95最多咪上左台撐克勤場，同佢講叫佢努力歌迷會入返晒黎咁

某程度上痴呀倫攪到佢愈黎愈畀人覺得老土同膠，不過左麟右李又真係幾開心老少咸宜，首歌真係師奶都識唱架

我都鍾意聽羅文
巔峰李克勤都未必可以將5X歲羅文比下去，痴線
不過李把聲傷過

咁你覺得有無機會平手

有紅日咁紅

不過補充返
呀倫都唔算乜都無做既，如果正面d 睇
本身港樂係搵呀倫唱，但呀倫度唔到期所以叫克勤上
如果佢當初唔係搵克勤唱港樂，應該條路又唔係咁行

宋禮勤同羅文比, 差一兩條街

30年有多咩時代換咩人都上唔到最頂

單春首“直播跟cd 一樣”就係話佢

唔係唱傷感的戀人咩

譚校長主動為克勤帶來突破

籮記入星光之後嘅壞情人都係一個突破

屌, 係傷感的戀人先啱

呢隻dvd有買

寶記女歌手 medley+ 滄海遺珠medley

又冇咁誇張
後生李唱明日天涯一樣好響好夠氣

係羅老左都保養得非常好

其實呢堆歌係佢最正既歌，依家聽都唔覺厭

無可否認係正，但唔鐘意佢17年攪到大雜燴，打邊爐咁求其擲落個煲到就算嗰種，咁樣串住黎唱

係波子 後尾張衞健出錢攪掂

講起夠氣...我諗起早期紅日係有埋舞蹈既，佢可以跳住黎唱

聽講佢好似仲試過跑住黎唱，但我搵唔到片，有無人有印象

佢當年唱過

當天那熱刺的好。。。

幾時轉左會？

新城果陣直頭有種巨星feel 個look依家睇返都仲好正

老實講 佢之後染返黑個頭，我有段時間唔係好睇得慣

演奏廳2同my cup of tea 之後好似染咗啡同藍先
我未見過亞洲人染金毛可以完全冇Mk味

灰>金>啡>藍>黑
佢金都有分直金定捲毛金

佢金毛仲要加埋耳釘，型到

金毛加耳環無得輸不過我唔知點解覺得佢95留鬍鬚果陣其實都唔差真係有浪子feel

95年嗰期好似係去美國完返黎hea 下hea 係嗰邊無點攪d 鬚，之後就索性留鬚

同埋見過d 剪報當時都有讚話克勤依個look 係擺脫晒佢嗰種學生哥同偶像派味，不過樂迷唔受，變左商業自殺，廣告商仲要求佢要攪攪d 鬚

不過佢嗰時其實廿八歲未夠，個look 其實就咁對比佢依家，睇落仲老過依家可能對比真係太大，佢94嗰時個樣仲好學生look, 之後一野黎個浪子look

原來大時代係講呢樣嘢

小學雞個陣去YMCA青少年中心啲宿營，係旅遊巴會有唱歌環節，一定會唱紅日

咁佢算飲水思源嘅，最霉嘅時候 cctvb 畀機會佢做勁歌金曲、世界杯，又拍劇，咁先入到屋咸魚翻生

如果將命運符號+再見+大時代 一齊聽，真係會鄧克勤眼濕濕

今天到老 我像那跌不到
我想做 做我命運符號
用我力鋪我路途
只盼我有日會在星夜裡
那天我會 含淚說聲 我做到

仍會記起 當天我的驕傲
獨在路上跌倒 心裡頓覺迷途
你曾在我灰心 徬徨時給我勸告
令我今天感到 我現在那些鼓舞

台下拍掌 我再唱 看指揮 正後仰
和音 正在唱 令我的光 高照台上

我好記得幼稚園d 唔知咩活動係到d 老師帶住唱紅日（嗰時當然唔識李克勤，首歌又唔知咩意思，但好記得首歌既旋律）

有段時間好似直情係真空期無唱片公司，咁岩tvb 又有job 畀佢可以keep 住人氣

球迷奇遇記又係唱到個個識，可以話係世界盃黎講最好既主題曲，又係佢自己寫既

不過翻生要去到港樂

其實Victory同我著十號都幾好
香港而家連一首紅到嘅世界盃主題曲廣東歌都冇lu

屌你真係愛得好盲目下
仆你個街 本身我想睇下佢舞藝
一click入去笑到停唔到

1；16個彎彎曲曲
屌你做乜撚野究竟

都唔拿郭富城黎比
其餘三個 黎明唔駛講...
就連張學友同劉德華都跳得好過佢

佢究竟有無哂過心機去練野
連台型同眼神都無

所以你明白點解比四大天王屌住黎打

Live聽victory 其實真係幾熱血
但係而家都唱唔返嗰陣咁有魄力

佢係冇跳舞嗰種sense 我覺得呢啲天生

郭富城真係好正
個眼神

表演黎講係好睇 但係話返轉頭佢冇一首歌係會令到我係咁loop

原來無貼link

都真
咁純聽始終係張學友既...
郭要靠視覺

大會堂演奏廳果陣。
88至90
果陣譚校長開始唔拎獎，哥哥封緊咪，大家吹佢做李主任接棒……
點知最後爆出4大天王，佢無降……

我反而覺得佢張留鬚碟最好聽。

Btw 佢依首既紅日一開始唱得幾好聽
我覺得首歌幾岩佢個tone
我突然諗到 有首同學各位....找個位
係咪佢唱？
個首都好聽
我估因為佢把聲根本如果唔特別演繹
根本就係正能量撚聲音

你地留意下 佢 如浪「花」個假音
其實轉得麻麻

宋禮勤送禮物比曼聯，結果份禮物比人遺棄係更衣室，自此李克勤就比人笑，比人惡搞做宋禮勤

如果有人記得四大天王之前 係有個朵叫做三劍俠之類嘅

唱家班，好在有批旋律好既流行曲，但唱歌台風十年如一日，十類歌如一款

係樂壇三大家族。出處係大台1991娛樂新聞大事回顧。

之前有個叉雞you tube話3劍俠既，証明佢唔係經歴果個時代。

我無話佢跳得好wor
我只係想話佢夠氣咋wor

巴打有無得講多d 當時佢大概紅成點？
上面好多人將d 野掉轉晒黎講

個綿花球巴
李又唔係賣舞，你話佢走音／無氣就話姐

佢跳得最好應該係2015
雖然佢17年都有攪下花臣野 08年都跳好多

李克勤都幾醒，同倫伯阿叻果啲咁friend到依家都未使表態，但又可以一路上大陸搵錢。反而梁漢文

佢試新野
不過主要都係為左聽佢唱歌姐

佢俾人陰姐

慘

仲有首三千零一夜同你不會唱歌
不過係講佢老婆

無錯，我有時其實只係希望佢正經認真d 唱，可以唔使攪咁多樂器都得，淨係一部琴已經夠

btw 17年興祝30周年，其實我係有d 失望

唔鍾意個medley?
你有冇話想佢唱多啲新歌定舊歌？

好多首架，追佢老婆時就有寫左首你是我的太陽
我覺得佢現場唱依首真係甜到漏，無論幾時唱都係

有首冷門d 既Hackenation 有首叫做歸家
見到d 詞都覺得想戀愛
托著頭在每天工作工作 我已沒有感覺
唯有記起家中的你 伴著共聽音樂
每晚你在我歸來時 甜蜜地親親這軀殼
令我感到內心充滿被愛感覺

一早已發覺到工作枯燥 偶爾亦要傾訴
誰在每天家中等我 靜靜伴我細數
每晚你在我失眠時 陪伴看星星怎分佈
不經不覺合起雙眼亦不知道

你對我百般的柔情 其實我心中早知道
願今後挽著手一起終老
日後你可放心 日後對你我心中有分數
時間尚早 還可再擁抱

千禧仲有婚前的女人，佢係大台話結婚嗰次又係唱到勁甜

嗰首三千零一夜克勤有幾次都唱到喊，嗰時克勤講過d 歌詞中到覺得陳少琪係咪係佢床下底到寫歌

成件事其實好英皇真係
話就話畀突破克勤，但成場黎計其實唔算唱得好好，我諗最多畀合格

另外，我想佢唔好唱咁多金曲多d佢其實新歌舊歌都有好大堆淪為左sidetrack
佢肯唱活著為求什麼，係有少少驚喜既

但好明顯李係開過聲政治嘢唔好燒到佢果疊

校長接班人。
當年劉華係大台一線小生，但佢入樂壇時被嘲笑為“二哥”。
而當時被應為係一哥接班人既係送禮勤。
有睇過佢做淘氣雙子星嗎？
送禮勤掛頭牌，黃貫中排第二。再數就係黃翊，家強……
去到排第五，第六……就係他日大紅既郭天王。

其實唔係好多人buy 佢果種聲底薄既高音

嗰次入場睇，<活著為求甚麼>到<失魂記>有被驚喜到，現場效果幾震撼下
金曲真係聽返舊時啲live就可以
不過sidetracks冇乜期待，好似<獨自神傷>呢啲邊會唱佢自己都可能遺忘咗呢堆歌佢個facebook熱身都好似話唔記得有<舊生會>

淘氣雙子星嗰時城城都係做緊d 二打六角色
我諗克勤應該從來無估到依個人之後會做四大天王壓住佢

佢早年高音唔係咁
薄係04打後既事

李克勤只有tvb認佢做契弟 先叫紅過
其他時間都無紅過
譚伯+張國榮>四大天皇>之後到eason 老鼠安果批
算係前輩都爭唔嬴
最後尾跟住同譚伯
左麟右李+tvb契弟
紅來紅去都係tvb同豬肉獎(新城勁爆)
比佢拎獎

後生時現場唱中氣好足

係，佢唔記得架啦而且星光藝能d 歌佢好似唔太願唱，唱得最多都係寶記同環球
但佢記得紅樓夢個mv 真係笑死我

依首佢之後有回應過話係節目組指定唱，同埋佢話上去都係玩姐唔使咁認真之類

佢千禧頭嗰段時間好多廣告
位元堂，捐血，智能身份證，又做博愛大使
應該仲有漏，有無人記得搵人補充下
同埋冬暖夏涼好似係唔知咩廣告既廣告歌，有無人記得咩廣告

好似話佢比雪藏左，所以紅唔起。但佢唱得真係好。個人感覺同王傑有得輝。

城城呢套雙子星排第五，第六，算重戲啦～
佢都有條線，叫東莞仔，話佢鍾意跳舞，後來為賺錢放棄左。一次錯誤投資，d股票輸左咩都無，克勤好驚佢飲清潔劑自殺。後來馬死落地行，做左保安，因為保護左成為巨星既黃寶欣，擊敗黃翊成為一對。

東莞仔，愛跳舞係真。
黃翊同黃寶欣演情侶，係真。分手，都係真。

黃寶欣無大紅，大紅既係城城，過送禮勤頭。

今日要痴住周深先係大陸有工開……

話說黃翊好似最近出返黎唱

因為做左tvb契弟+譚伯的老人fanz
咪叫紅過一陣
不過只限tvb裡面紅

平定安史之亂，使唐室轉危為機的人

多得流行經典五十年

佢最紅嗰時 連唔妥佢既商台都要頒1.5個獎畀佢wor

佢唔止淨係tvb 紅

80年代後半，無線每年暑假都會出部青春劇，都係後生演員/歌手做主角. 中四丁班, 鐳射春青, 不再少年時, 淘氣雙子星, 以至之後嘅浪族闊少爺

由不再少年時開始, 連續嘅暑假青春劇都係佢做男一，大約都諗到佢係後生個市場係點.

聽佢唱王傑首還有
當年啲高音嘅穿透力比王傑其實有過之而無不及

好似話特別受小學生歡迎添
我上面都講過，有歌迷同我講返，當年個老師問有幾多人鐘意克勤，有大半班舉手話鐘意

因為根本頭幾下
連樓下大媽個幾下扭腰都郁得大幅度過佢
點印證夠氣

對唔住
因為一睇到真係笑到停唔到
但個種都唔撚算係舞啦？
Fing兩野咋wo

當年TVB個男歌手獎係四個台最有認可性 真係爭崩頭 你睇古巨基拎嗰陣喊到 你估而家咩

Eason老鼠安你都group度埋一批 你嗰啲咩呢批果批 二千年頭邊夠李克勤紅

你係咪hater嚟
睇少少就問「點印證夠氣」
至少睇大半首啦

我就係睇哂成首太搞笑

仲發現左

Btw 佢依首既紅日一開始唱得幾好聽
我覺得首歌幾岩佢個tone
我突然諗到 有首同學各位....找個位
係咪佢唱？
個首都好聽
我估因為佢把聲根本如果唔特別演繹
根本就係正能量撚聲音

你地留意下 佢 如浪「花」個假音
其實轉得麻麻

佢點唔紅

講開又講
話說個陣就某間上市公司
李個表姐定堂姐 係我公司marketing director之類
有時會拿啲李克勤簽名之類既野黎派
無人想要
但又尷尷尬尬扮爭
好好笑

佢離地左右跳仲唱到wor 大佬

哦

金毛時期應該係最紅

1:02-06同埋之後同一個位既另4秒
Total8秒？
你講依8秒？

似

話說1:06
像是沒協 助～ 低左半度
然後1:08在某～年都低左半至一度

之後反而啲高音幾好聽

有瑕疵

live 唱到 CD 水平既 8,9 成已經係好勁好勁
當年既人好多係咪嘴

利申：唔鍾意聽佢

後生李好多現場比cd更有中氣

李克勤從來跳舞都唔掂, 係人都知㗎啦
佢果首護花使者 出節目表演, 已經被人話唔掂
到之後舊歡如夢嘅舞姿更加, 佢自己都知, 會拎嚟笑

無話過佢掂上面本身明明討論緊夠唔夠氣唱，佢就走去話佢跳舞唔掂

舊歡如夢係佢黑歷史畀人笑左三十年就黎

跳舞我諗起佢同關淑儀隻劃星

關淑怡嗰陣真係好靚

係呀 我覺得佢個樣有d 似王祖賢

我最唔鍾意佢唱歌直 cut 尾音果期
去到 08 演唱會都係咁，好銀耳
完全唔知乜嘢用意

其實你要話最好，就係 04 年之前
01 港樂，02 演唱會，03 左右，J 到出汁
之後因為左麟右李大陸巡迴，場地大，聽唔到自己把聲，就大力唱，結果唱傷把聲上唔到高音。

到後黎 06-09 唔知係乜嘢唱法，好奇怪
演奏廳個人覺得只係樂器搭夠

係去到 2011 演唱會果期先叫做返翻黎，細緻d
其他就等巴絲打補充

06 08呢兩次演唱會 簡直冇眼睇
聲就04年唱爛左 佢唯有hea唱
比人屌震音多 佢cut短晒d尾音
派搖鼓 派吹氣棒棒 搞到錄音極差
呢兩次演唱會 完全冇開黎聽既意欲
不過08年又唱過佳節 世界末日的早上 天天都是情人節呢d

冬暖夏涼 = neway karaoke廣告

個MV玩手語

冇記錯既話
04左麟右李版既愛不釋手係佢唱得最好既一次
佢著件鹿角衫既果次 應該就04年
因為睇番03年冇果件衫
其他都同意

好想睇返個廣告 但上網搵唔返

03年愛不係獨唱，04合唱，好似03較好

03大陸巡迴係因為露天場，佢第一次做
唱歌當然冇問題，唱咗咁多年潛意識已經習慣咗咩叫岩咩叫錯，但就係講嘢出左事，個場太大成日以為出邊聽唔到佢講嘢。 跟住再拉傷左聲帶周邊肌肉，之後聲帶嘅閉合力就差，連帶影響成個range都窄埋。

而家咪係佢全盛時期囉, 由唔識普通話, 而家去到唔識廣東話！

新城愛不
不過03應該真係唱得最好果次

佢90年代出過國語專輯

新城嗰個唔係cd版嚟咩我試過搵live都搵唔到

出過專輯唔代表識普通話, 早十年八年前你聽下佢啲所謂普通話, 只有香港人先聽得明

愛不釋手佢差既時候真係可以唱得好差巴打聽過最差一版係邊個？
我覺得其中一版差既係05年博愛嗰次
8:44 開始
之後d 唔知總理定咩仲讚佢完美

要上大陸網先有

飛花合唱

新城有唱愛不咩 定我記錯

你係話我是歌手嗰期？

隻演唱會cd有錄音版，應該冇唱live

應該我記錯 係攝咗隻CD版
不過果次有信心保證 let’s celebrate 有好多歌我都好鍾意

06-09嗰期我最唔鐘意佢首花落誰家，特登要克勤唱到無氣無力咁，但依首拎好多獎

小李製作(我想問有無人知點解之後小李製作點解無左？）

唔知你有無買碟呢，因為佢碟入面有一段咁既說話覺得佢真係有好多講唔出既委屈咁

成隻碟d 歌我都好鐘意，除左victory 高妹依d 主打，前面有人提到既信心保證，榮譽勳章又係正，仲有花園街的流星，愛病，花犯依d

門前各自感慨

custome made已經無咗小李製作

所以好想知發生過咩事搵唔返以前d 新聞

依首係點解要改名

應該都只係直接比環球搞返d製作啫
唔使再用自己錢

69己漸行，銀行在提款 一 千 蚊

佢喺星光同藝能年代啲歌好撚正

愛不釋手嗰隻 CD
頭2首係錄音室版本嘅歌
去到第三track 先開始音樂會

但佢當初有得攪小李製作真係好鬼開心佢竟然唔堅持做落去？
我一直以為佢之後唔再做係d 咩人事關係，例如同江港生有關添

定係因為櫻花抄歌事件

但櫻花係let's celebrate之前架啦wor

頭先睇返港樂克勤 youtube

當年我嫌佢改到首 K歌之王鬼五馬六

講開又講 港樂首月光玫瑰佢連錄音室版都無

同埋港樂依個show 都幾多花生
佢當年同陳少寶開火

正常

陳慧嫻港樂 都有首歌冇錄音室版本
叫做 "二人時間"

情情塔塔都係
李克勤直闖工場協助包裝

好似因為出貨量預少左？
我每次諗親都覺得好好笑唔知點解
克勤應該嬲到仆街個樣

唔記得

仲有無其他八掛野記得
依家好少人提佢d 八掛野，除左送禮

03年左麟右李 將陳少寶同Juno嘅嘢拎上台嚟當笑話講

記：那個時候你捧了很多明星，有沒有哪個人最讓你看走眼，沒想到原來他可以走到那麼高的位置？

陳：我會覺得是李克勤，他不是我簽回來的，簽的時候我很緊張，我是想盡辦法把克勤以前我覺得不適合他的東西拋棄，比如我覺得他很老土，就盡量想給他一些新的東西。但卻覺得跟他在這一方面很難有一個共通點，也試過我給了一些新的東西給他，根本就走不通。直到後來我覺得最艱難的時候，忽然一天我聽到他要開一個管弦樂團的演唱會，我簡直是整個人跳起來，我打給他跟他說：克勤，你來到我這裡，我一直希望給你做一個比較年輕的形象，你去做管弦樂團的演唱會就是走回頭路，我不支持你這樣做。那時候克勤覺得很沒癮，就跟他的經理人和譚詠麟說，然後譚詠麟就跟我說那個管弦樂團的票房很利害，一直在加場。我說演出跟賣碟是分開的，叫校長不要勸我，我一定不會支持，我當時是堅持到這個地步。所以當時我跟克勤鬧得很不開心，直到後來我做了一條算數，覺得是有錢賺的，當然我又覺得賺得不多，因此給了克勤一個難題，很坦白的叫克勤收便宜一點，讓我可以多賺一點。因為克勤很想做這一件事，所以還是答應了我，最後那張唱片賣得盤滿缽滿。之後我跟所有同事包括克勤說，以後你跟我的團體去做，做完之後給我聽就行。然後我又跟我的團隊說了一句話「一個走運的人，應該是抓他的衣尾走，我不能防礙他。」我是個不喜歡認輸的人，但是如果我真的輸了，我是個很愿意認輸的人。

係咪話買fans 嗰獲
同埋話陳少寶叫好似係
話明明唔好講名，但講講下又爆左出黎，碟又無cut 到依part 先好野，隻碟有得睇
有無d 係依家無碟睇搵唔返剪報既八掛

冇啦

佢後來係好似有線同克勤個訪問都有講
話港樂攪到克勤老土晒
我反而想問，畀d 新野佢係咩新野？唔係講再一次想你隻碟嗰種形象掛

寫我深情

呢隻正 插曲

如果結果論嘅話 其實江港生幾夾佢

全碟計
我覺得最正就係當找到你

孖寶哥

佢地曾經有個舞台劇 有無人睇過？

最柒佢係自視過高, 送埋啲垃圾印埋自己個樣上去, 之前同記者講話想擺喺曼聯博物館

用下腦都唔會送啲咁戇鳩嘅嘢啦, 咁撚大嚿嘢要人哋點上飛機, 正正常常咪送支紀念錦旗或者記念杯, 結果畀人遺棄喺更衣室嗰張相流傳至今

係97年港樂唱過一次跟住同埋部分活動唱過, 呢首歌最靚聲應該係天龍版cd, 陳慧嫻最成熟最靚聲時期, 可惜事業走下坡亦都係嗰年開始

結果咪比人20年黎都不停抽佢水，搞到佢比人笑足二十年，宋禮勤呢個名都深入人心，d惡搞圖起碼成幾千張，全部都笑佢亂送禮物比人

呢個真係冇可能 許志安其實唔算紅 而且佢所謂紅嘅時間其實好短
啲人話係因為Eason比英皇雪 李克勤先紅到 根本噏得就噏 其實李克勤2001年後期就開始大紅 嗰陣Eason仲有出K歌之王同埋明年今日 Eason其實係2004年先俾人雪...

想問句點解佢呢幾年個樣老咗咁多嘅
我知佢都50+但差唔多年紀例如郭富城、鄭伊健、張衛健
以至唔係賣樣嘅許志安、蘇永康
塊面都冇咁殘

利申細個睇淘氣雙子星時鍾意咗佢一排

克勤有承認過許志安曾經係佢對手
但許志安肯定唔夠克勤紅
5:43開始

佢係環球嗰時唔係咁

係咪個肝有事 認真

英皇chur得佢太盡？
咁又係，成日返大陸跑數

post 多幾張仲係環球嗰時

相你可以話p, 但片睇得清楚佢之前唔係咁

淨知佢07 左右生膽石，無聽過話佢肝有事

因為農曆新年推出，唱片公司嫌《歎息門》唔利是。

莫講話李克勤年紀咁大 佢隔離嗰個容祖兒而家都老到阿婆咁啦 落咗妝嚇死人

佢由高妹嗰輪開始，金色頭時代真係算紅

冇咗陣老土味，個人又冇咁串，成日西褸襯T恤 賣下專一好男人形象應該係幾得師奶歡心

真係唔覺佢啲歌嘅旋律或者詞有幾悶喎，依家都仲記得冬暖夏涼，吻別的位置，空中飛人，佳節，合久必婚嗰堆歌

之後印象中電攣頭開始冇咁得，有幾隻碟都聽到我

其實佢入英皇算唔算係敗筆，最終音樂無乜做，主要返大陸搵食

頭先好快數一數，唔計精選同翻唱，佢做咗約36張廣東歌既碟，呢個數係香港樂壇都排到好前下

有次見克勤話練歌post 左facebook, 唔記得係咪綵排17年個熱身點唱定乜，見到佢鬚都白埋

吻別的位置真係好正，又係嗰種淡淡傷痛既感覺，岩岩好恰到好處

李克勤真係sell 成個包裝，除左歌就係佢成個型像
但佢早年好似好多緋聞，之後話要除三害，其中一樣好似就係唔想要咁多緋聞，有無人記得另外兩害係乜？

同埋佢千禧有傳過同郭可盈，好似影到佢地用同款手錶同電話之後佢有係志雲飯局澄清，都幾嬲下

電攣應該係08 年嗰期

原來係咁，諗起佳節因為好似近聖誕節定咩，所以先plug

要同果時蘇永康比較下
係咪盧淑儀幫佢襯

2017 歌衫比左阿 Y 幫佢即刻正常翻

你意思係咪盧淑儀幫佢襯衫好唔掂

其實佢髮型可以點救

吻別的位置 呢首算唔算係進入演奏廳時期最後一plug 定係空中飛人佳節嗰啲先係

其實我覺得佢同郭可盈幾襯

宋禮嗰期hands off 啲，後期又想貼地，又想跟紅嘅後生style，又要維持風格，結果唔湯唔水
大古巨基幾年，但一早定位自己做中年歌手，然後跟埋倫伯，陣老除飛唔甩

無plug 過吻別的位置
plug 左空中飛人，佳節，刻不容緩，大時代

但問題嗰時佢同盧淑儀一齊左好耐已經仲話要結婚

但係我記得係電台聽過 竟然冇plug到

唔係wor我攪錯左隻碟，應該係空中飛人隻碟無plug 聽傷口說話

吻別的位置有plug, 係smart id 隻碟，plug 左六呎風雲，吻別的位置同埋澎門

佢演奏廳之前最後一隻如果唔計愛可以問誰，就係空中飛人

髮型其實金毛同埋依家呢個最好睇

但有人話佢依家個頭係織髮
唔識判斷係唔係

依個膚色 加埋咁既五官
又唔白 又唔靚仔
只能夠走佬味
操大隻

我覺得OK喎
唔係個個鍾意姐

大隻佢唔係好掂wor...
佢左麟右李咪操過大隻我覺得麻麻地

佢身型最好睇我覺得就係佢情情塔塔到金毛嗰期，有d 線條得黎唔會太大隻

愛可以問誰有首大雨幾正 算係少有國語佳作

岩岩再搵，搵到張影到佢個胸好大
畀你睇下，你再考慮下係咪真係確定叫佢練大隻先

成隻碟除左廣東話歌同埋大雨，最好就係個唱面封套
我覺得醫道真係幾好聽，細個嗰時聽無發現首歌原來都唔易唱，嗰時讀小學d 同學又係成日小息唱「受過傷～先知道要堅強～受委屈～先會學到原諒～」

揾多咁多喎 其實可能本意都係咁

電視劇主題曲都好聽，雖然我一套都冇睇

再一次想你，不知不覺愛上你（係乳果同招紙嘅比喻有少少古怪），心計，先賭為快（原來好多人都覺得份詞正）

大隻好好多
練埋個腹啦
個人唔夠厚成個賣魚呀叔咁

克勤當年都有人鍾意，仲搞得笑。佢同車震忠主演既叻人新世紀好受歡迎架。
不過……之後車震忠因為車震衰到今日，佢都無同送禮勤合作。
我本人，對佢同big4一樣，覺得佢實力係有，歌路唔岩口味囉……

但克勤少爺仔一名，點唱得出王傑滄桑味？當年無吃過咩苦頭，唱歌點好都感動唔到人。

當年佢走去跳過鐵幕誘惑添……嘩笑到我吖

由細到大都鍾意關淑怡唱歌。老左成棚煙屎牙唔再靚都好，佢d歌一樣好聽。

佢之前居然走去唱的士陳唱過果隻：野狼disco
足以証明佢唔再識唱廣東歌

殘酷一叮有合作

準則係：
壞左安拎過一次tvb最男
但送禮勤無

但有時又真係唔可以咁定義。

幾乎唔記得左，我記得第二輯係千化咋

克勤拎左四次啦
唔計17年嗰次，千禧拎左三次

咁當然 王傑就係賣嗰種滄桑浪子feel
我純粹係想講李克勤當年上到高音嗰種穿透力同通透

早年唱一生不愛別人，副歌嗰幾個又高又長嘅音真係不得了

我翻查過維基，佢真係除左2017, 佢真係無拎過cctvb最男播……係咪段野搞錯左？
2017……大家都知個陣cctvb最男毫無認受性。
反而壞左安個陣都仲有d認受性。

識唱高音……wfc……
nothing to be proud of
感動人先係重要。
林志炫夠識唱高音，但佢唱浮跨真係好唔得。因為林志炫生性恬淡，唔係醫神果類好肉緊既人。

咦？睇多次，真係有
點解我一d概念都無？果陣唔係古怪基同醫神鬥咩？

你記錯左，嗰段時間應該係千禧中後期
千禧最最早係壞左既人，之後克勤，之後eason, 古巨基，有期係克勤vs古巨基vs eason

同埋見得eason 同古巨基，可能你印象係商台嗰邊

發誓贏他多一次就夠
為何仍沒法收手

咁我又唔係覺得佢冇感情 只係同意你話佢冇王傑嗰種滄桑姐

林志炫係只會賣弄技巧既歌手
但技巧堅勁
我中意張雨生多啲

咁的確係。我係聽商台多。
但不否認，過左四大天王時代，我已經好少聽歌。
而且送禮勤同壞左安，甚至成個big4都唔係我杯茶。
醫神同怪基都唔算係。所以搞到我個陣真係唔多聽歌，因為搵唔到我杯茶囉！

真心講張雨生勁，但佢走得太早啦～
我最鍾意佢隻烈火青春，哈哈哈
唔知幾時台灣開關，我要去澎湖參觀張雨生紀念館。
死啦，sidetrack，畢竟講千禧後既歌真係唔在行。
四大先係我杯茶。

好奇心驅使下入呢個post 睇下，一睇就好尷尬
乜連登而家咁多老鬼，喺度想當年

克勤同商台關係唔好，以前曾經直頭唔播佢d 歌
佢千禧嗰時商台都肯畀男銅佢，仲要講西裝論，佢依番說話應該好多人都仲記得

紅到曼聯都唔膽收佢禮

真 佢首大海 我期待 好聽到

個標題係問全盛期，而大家都同意李克勤已經過咗，咁唔想當年又應該想啲乜 傻的嗎

我覺得張信哲都好過林志炫

其實同年代仲有王傑都好紅，有無人記得（點解大家記得壞人安反而)

我意志力最盡到此 竭力制止不捨依依

提外話
以前見過有post 有人拎克勤同林志炫比較
btw 林志炫首蒙娜麗莎的眼淚正wor

btw 關淑怡真係好正

一齊唱

依單野真係柒足一世

唔撚係掛

最紅係88-89，校長哥哥之後，四大天王之前，佢嗰陣係少女偶像，同beyond 草蜢樂壇鐵三角

太跨wo
林既功力勁太多

佢有首有一點動心我好鍾意

睇黎巴打係嗰個年代
想知佢嗰個年代係咪真係紅過千禧嗰期，因為我聽d 跟左克勤三十幾年既歌迷話係（唔計獎項，淨計當時人氣）

我比較真係想知係九三到九五發生過啲乜事
93演唱會爆曬 95無啦啦咁 其實關策略事定真係冇咗啲人氣無啦啦 一開頭開少啲之後慢慢加場上去 可能又唔同

四大天王本身有佢份 但佢嗰時太串 連梅姐話佢要收一收
就係因為太串結果佢做唔到四大天王 佢都好彩啦 之後攞到最受歡迎男歌手

依個我都想知呀
明明93 真係爆晒

由廟街媽兄弟開始留意克勤，當時覺得再一次想你好好聽。
之後由飛花開始進一步聽佢啲歌。
以前都好多朋友話我聽李克勤老土，不過我理佢地，唱K照唱佢啲歌。
佢八九十年代啲歌反而少聽，始終曲風唔太啱聽同埋唱法有啲硬。
聽哂成隻custom made就會感覺到零零年代佢嘅唱法係比八九十年代改變左好多，唱得soft好多，冇咁刻意賣弄技巧。飛花、三千零一夜、高妹呢啲聽得好舒服，可能我唔太鍾意太肉緊嘅歌啦。
無可否認佢嘅live係好聽過CD，由其佢零零年代演唱會唱返「深深深、大會堂演奏廳、月半小夜曲」呢啲首本名曲。不過飛花除外，始終飛花CD版係最好聽。

有冇巴絲打知道邊度可以聽返佢首碧血劍主題曲「明明深愛著你」，呢首歌好好聽，但好似冇出過碟。

無出碟呀，得youtube 有
依首我覺得克勤填d 詞都填得好靚
哭泣的夜 短嘆長嗟
如像困於荒野 一切也凋謝
佢同江港生真係幾夾

大家覺得邊次演唱會最好聽？
我覺得2017年係最正

佢唱返周慧敏首「最愛」真係好正
其實佢填啲詞真係好正

港樂 翻身之作

92-93年左右開始冇咁硬

佢早期好硬睇返上面po嗰啲80年代live就知

係
但2017年演唱會係短版 唔夠喉

後期既
一個人飛 一生不變 都感覺到soft好多

2017我真係麻麻地鐘意如果講好聽，太多花臣攪，我寧願佢正正經經企係到唱

另外最唔鐘意佢嗰part 一定係medley 佢填詞嗰part, 明白佢填詞作品係多，如果要揀黎唱d 就要咁樣cut 法，但依家佢真係攪到好似求其炒埋一碟，每首唱幾句咁

不過佢好多都無唱，你明明都每首抽幾句出黎唱，咁點解你唔揀d 平少極少唱幾唱返一兩句都好，舊日的小提琴，灰姑娘，寂寞夜晚，後悔，櫻花依d 佢又唔唱（佢連一生不愛別人都唔唱）
但反而一枝花，禮拜六無節目又有（唔係話依首唔好）
我以上講依幾首佢當年明明plug 過，已經唔期望佢唱d 從來未plug 過既又係佢作既，姐係例如世界末日依d

不過可能因為我始終都好希望佢唱多d 少唱架啦

我最鐘意係情情塔塔
港樂都好正，但我麻麻地佢有d 歌既改編
計埋一齊開既，就鐘意03左麟右李同埋15年同joey

06 08 歌藝上面真係唔掂，但我幾鐘意佢08個燒鵝造型，同埋一路唱一路有野跌落黎真係好靚，同埋佢唱未成年同盟會都幾得意

佢唱得最好嗰次我覺得係2017熱身點唱

92年嗰時係咁

2017好聽，不過我都係最鍾意情情塔塔
反而港樂少聽，常聽都係情情塔塔、03左麟右李、09左麟右李、15年容祖兒同埋17年
15年佢唱月半同大會堂係最有feel

17年勁商業化，我睇左幾多次都係唔鐘意

不過都幾多感動位，唱30克唱返佢d 事，仲有就係...
命運就算顛沛流離
命運就算曲折離奇
我會唱到七八十歲 係全為你哋
廿年後開SHOW 我應該喘氣
我用埋柺杖撐住陪伴你
我願能一生永遠陪伴你

同愛不釋手佢唱到喊嗰part 都係感動位

同埋我都覺得15年嗰次月半好正，我覺得仲正過佢以前嗰種唱法
但之後佢又改左唔係咁唱，例如17年同埋我們的歌對比下就知
我懷疑嗰次係佢成世人最好既月半，不過咁講好似誇張左少少

同意 2015年個次月半係最正

06同08都搞左好多花臣
2011 2015 2017 比較唱得好

除左佢明顯加左氣聲同哭腔之外，仲有成個遞進層次都好好（當然仲有其他細節處理都好唔同，對比其他live 版就知啦）

我本身以為佢17年時會更上一層樓，點知15年d 野無鬼晒，頂佢個肺

06年有星星，同食飛花
嗰期可能佢自己都知自己把聲攪唔掂掛

2011 d 高音開始返黎，終於開始畀返個認真唱歌既克勤我

依三年比，我一定係揀2015, 同joey 一齊有奇妙既化學作用，就算唔講歌藝，佢跳舞都好左好多

我反而覺得佢17年自己一個開，個狀態有少少跌返落黎

其實佢近年上大陸真係唱得好，不過我唔太鐘意佢d 歌改編到好似大陸嗰種要搵個位好爆嗰種唱法，不過節目性質唔同，地區受眾又唔同
覺得失魂記既出現，就係痴左依種唱法落黎做歌

不過無可否認佢上到大陸冇hea唱，不過唔太接受到大陸曲風，無啦啦去到中段要鳩叫

19歲唱月半小夜曲
就已經有成熟味道嗰下冇得輸

但亦都冇得贏

唔只係克勤,發覺好多歌手係大陸反而唱得好過係香港,係大陸D節目唱得特別落力,可能係人民幣真香

講真如果佢要爆發，依佢一向個人風格都唔係依種鳩叫法

而係似不別對我好嗰隻，我覺得後期好似少左依類作品

請不必對我好
請不必吞吞吐吐
求你再不要施展親切態度
捨不得我卻步
巴不得我寄望更高

諗起再早期寶麗金隻風雨夜歸人，依隻差唔多係佢出過幾百隻歌，我最鐘意既一隻

爆發位

我恨妳 永遠恨妳
破滅了與妳終身相戀的希冀

失魂記個mv咪梁榮忠做導演

係，其實克勤都幾照顧車震忠

當年梁榮忠第一日喺港台做 瘋show快活人, 就叫咗李克勤上去玩咗陣

另一次做瘋show嘉賓

我諗你聽個版應該係第二版

佢碟早期係錄左兩次（如果唔計一年半載隻碟），佢話第一次唱得唔好，所以再唱多次
第二版明顯佢唱得好圓潤d 字，但有人覺得第一版好聽d

第一版

第二版

e, 依個我無聽過wor, 聽下先
不過佢17年係tvb 做音樂特輯都有拉埋佢做主持

我本身以為聲夢傳奇都會搵埋佢
佢地兩個好鬼有火花好正

岩岩聽完
佢地兩個一開頭嗰幾分鐘好正係到串個女主持

btw, 我覺得個女主持有d 煩，同埋我聽得有d 辛苦，講野好似咬唔清d 字咁

嗰期應該係世界盃左右最尾克勤問可唔可以講波
果然，歌手係業餘，球迷先係專業

追憶完之後 嗰句"有那些感情 記得一清二楚"

真係超水準表現

個人覺得以突破嚟講, 呢首完勝 "你最重要"

其實我好憎佢上大陸嗰啲編曲 下下都要有升key同拖長音 其實都幾老土尷尬 佢肯定覺得大陸係buy呢套 我都明參加呢啲比賽係有個爆發位 但係點解咪一定要升Key同拖長音 啊～～～～ 咁先

最頂唔順係佢想話俾人知佢好有感情嗰陣 啲眼耳口鼻拿起晒 好似對上一次左鄰右里長披着羊皮的狼 我淨係睇得出佢好俾心機唱 但係老實講一啲都唔感動
佢以前好似左鄰右里03愛不釋手咁 激情得來啲表情唔會over晒 都唔知點解而家變成咁

可唔可以用依個氣勢唱返愛不釋手畀我
btw 一開頭唱嗰幾句有少少瑕疵，不過都接受左佢唔係零瑕疵好耐

你最重要呀倫話要改克勤風格，但真係攪唔掂，依隻我覺得真係攪到克勤再老土d

依家睇返覺得一生想你好過你最重要

04左麟右李 愛不釋手

肯定係覺得大陸buy 先咁改啦
佢係唱得好，但我好少翻聽佢大陸唱d 歌（同埋隻復克II)，就係因為d 編曲同埋佢嗰個表情

佢應該知道佢成日係香港畀人話佢淨係識企係到唱，所以佢上到大陸d 台風都唔同左（唔計佢個樣，講緊佢d 肢體動作）

對於我黎講，佢真係靜靜地企係到，已經好感動到我

重溫神級現場
由其2:04
誰亦明白火花終有日耗盡 但為何霎眼停了手

最差既06年
無晒火花既火花1:52開始

聽返11年，都係差左成條街，雖然已經好過06年
3:20

17年就唔post 啦，因為佢喊住黎唱唔可以作準

我覺得03好過04 wor
04 淨係單單用火花嗰個位比較既話，03正d都係
之前巴打形容得好貼切，真係有璀燦既感覺
03 上面post 左位置
04 係2:02 開始

你啱

btw 04我不會唱歌都好正

依家聽下先，04版無乜印象

不如揀下佢d 金曲，邊次live 係最好
上面提過15年月半，同03年愛不釋手

月半我會揀02小妹妹拉果次或者新城

加多首新城高妹同你是我的太陽

02年把聲好鬼靚, 但我成日覺得d 震音真係多得滯依個版

講起新城，我諗起有首歌佢淨係唱過一次咁大把又係，應該無乜人記得？
愛～情 嗰下好張國榮

佢都好多錄音室既歌無再唱過

舊生會，半隻係佢寫佢都唔記得依首歌，係歌迷推返依首歌出黎佢先唱

好多歌手都唔會聽翻自己既歌，除左搵食要唱之外，好多錄完就算。歌迷仲熟過佢

係呀，但d 詞有半隻係佢寫架wor, 自己寫過都無印象

新城果次我覺得佢唱傻女好正
佢翻唱人地啲歌係有令一種吸引力，係唔同味道

九四年有四大天王、周華健、鄭伊健、巫啓賢呢堆，佢想食過翻尋味，但又唔知時不與我，兩年後光景唔同哂，結果咪仆直。

係呀，完全同陳慧嫻唔同味道，佢唱人地d 歌變左自己d 歌，好鬼正
佢成個show 連續幾首都正
唱關淑儀既繾綣星光下，周慧敏既如果你知我苦衷同埋同黃凱芹合唱既傷感的戀人
依個show 真係成日被人遺忘，其實我都幾鐘意佢翻唱人地d 歌
btw, 就黎爆post, 開新post 繼續傾下d side track?
真係好難得連登仲有克勤fans 係到可以一齊傾下

繼續傾下sidetrack

入黎傾下李克勤歌/事業